[{"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4柱间支撑构件宜符合下列要求：1)多层框架部分的柱间支撑，宜与框架横梁组成X形或其他有利于抗震的形式，其长细比不宜大于150；2)支撑杆件的板件宽厚比应符合本规范第9.2节的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.2排架柱地震剪力和弯矩的调整系数J.2.1钢筋混凝土屋盖的单层钢筋混凝柱厂房，按本规范第J.1.1条确定基本自振周期且按平面排架计算的排架柱地震剪力和弯矩，当符合下列要求时，可考虑空间工作和扭转影响，并按本规范第J.2.3条的规定调整：17度和8度；2厂房单元屋盖长度与总跨度之比小于8或厂房总跨度大于12m；3山墙的厚度不小于240mm，开洞所占的水平截面积不超过总面积50％，并与屋盖系统有良好的连接；4柱顶高度不大于15m。注：1屋盖长度指山墙到山墙的间距，仅一端有山墙时，应取所考虑排架至山墙的距离；2高低跨相差较大的不等高厂房，总跨度可不包括低跨。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【附录K单层厂房纵向抗震验算K.1单层钢筋混凝土柱厂房纵向抗震计算的修正刚度法K.1.1纵向基本自振周期的计算。按本附录计算单跨或等高多跨的钢筋混凝土柱厂房纵向地震作用时，在柱顶标高不大于15m且平均跨度不大于30m时，纵向基本周期可按下列公式确定：1砖围护墙厂房，可按下式计算：K.1.2柱列地震作用的计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【M.2.1当非结构的建筑构件和附属机电设备按使用功能的专门要求进行性能设计时，在遭遇设防烈度地震影响下的性能要求可按表M.2.1选用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【M.3.1非结构构件的楼面谱，应反映支承非结构构件的具体结构自身动力特性、非结构构件所在楼层位置，以及结构和非结构阻尼特性对结构所在地点的地面地震运动的放大作用。计算楼面谱时，一般情况，非结构构件可采用单质点模型；对支座间有相对位移的非结构构件，宜采用多支点体系计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.6下列情况下，现有建筑应进行抗震鉴定：1接近或超过设计使用年限需要继续使用的建筑。2原设计未考虑抗震设防或抗震设防要求提高的建筑。3需要改变结构的用途和使用环境的建筑。4其他有必要进行抗震鉴定的建筑。1.0.6本条规定了需要进行抗震鉴定的房屋建筑的主要范围。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6墙体面积率ratioofwallsectionareatofloorarea墙体在楼层高度1／2处的净截面面积与同一楼层建筑平面面积的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.8结构构件现有承载力availablecapacityofmember现有结构构件由材料强度标准值、结构构件(包括钢筋)实有的截面面积和对应于重力荷载代表值的轴向力所确定的结构构件承载力。包括现有受弯承载力和现有受剪承载力等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2墙体的砌筑砂浆强度等级，6度时或7度时二层及以下的砖砌体不应低于M0.4，当7度时超过二层或8、9度时不宜低于M1；砌块墙体不宜低于M2.5。砂浆强度等级高于砖、砌块的强度等级时，墙体的砂浆强度等级宜按砖、砌块的强度等级采用。5.2.3本条规定的墙体材料实测强度是最低的要求，相当于墙体抗震承载力的最基本的验算。当已经使用的年限较长时，砌体表面的砂浆强度因碳化而明显降低，需采用合适的方法进一步确定其真实的强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.2.6房屋中易引起局部倒塌的部件及其连接，应着重检查下列要求：1出入口或人流通道处的女儿墙和门脸等装饰物应有锚固。2出屋面小烟囱在出入口或人流通道处应有防倒塌措施。3钢筋混凝土挑檐、雨罩等悬挑构件应有足够的稳定性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2.8房屋中易引起局部倒塌的部件及其连接，尚应分别符合下列规定：1现有结构构件的局部尺寸、支承长度和连接应符合下列要求：1)承重的门窗间墙最小宽度和外墙尽端至门窗洞边的距离及支承跨度大于5m的大梁的内墙阳角至门窗洞边的距离，7、8、9度时分别不宜小于0.8m、1.0m、1.5m；2)非承重的外墙尽端至门窗洞边的距离，7、8度时不宜小于0.8m，9度时不宜小于1.0m；3)楼梯间及门厅跨度不小于6m的大梁，在砖墙转角处的支承长度不宜小于490mm；4)出屋面的楼梯间、电梯间和水箱间等小房间，8、9度时墙体的砂浆强度等级不宜低于M2.5；门窗洞口不宜过大；预制楼盖、屋盖与墙体应有连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2自承重墙的限值，可按本条第1款规定值的1.25倍采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2在柱的上、下端，柱净高各1／6的范围内，丙类设防时，7度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度时，箍筋直径不应小于φ6，间距不应大于200mm；9度时，箍筋直径不应小于φ8，间距不应大于150mm；乙类设防时，框架柱箍筋的最大间距和最小直径，宜按当地设防烈度和表6.2.4的要求检查。3净高与截面高度之比不大于4的柱，包括因嵌砌黏土砖填充墙形成的短柱，沿柱全高范围内的箍筋直径不应小于φ8，箍筋间距，8度时不应大于150mm，9度时不应大于100mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4框架角柱纵向钢筋的总配筋率，8度时不宜小于0.8％，9度时不宜小于1.0％；其他各柱纵向钢筋的总配筋率，8度时不宜小于0.6％，9度时不宜小于0.8％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2梁端截面的底面和顶面实际配筋量的比值，除按计算确定外，一级不应小于0.5，二、三级不应小于0.3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2梁端截面的底面和顶面实际配筋量的比值，除按计算确定外，一级不应小于0.5，二、三级不应小于0.3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2柱箍筋在规定的范围内应加密，加密区的箍筋最大间距和最小直径，不宜低于表6.3.5-2的要求。3柱箍筋的加密区范围，应按下列规定检查：1)柱端，为截面高度(圆柱直径)、柱净高的1／6和500mm三者的最大值；2)底层柱为刚性地面上下各500mm；3)柱净高与柱截面高度之比小于4的柱(包括因嵌砌填充墙等形成的短柱)、框支柱、一级框架的角柱，为全高。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.11构件截面抗震验算时，其组合内力设计值的调整应符合本标准附录D的规定，截面抗震验算应符合本标准附录E的规定。当场地处于本标准第4.1.3条规定的不利地段时，地震作用尚应乘以增大系数1.1～1.6。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2混凝土构件应符合本标准第6.1.3条的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.3底层框架、底层内框架砖房的底层和多层内框架砖房的砖抗震墙，厚度不应小于240mm，砖实际达到的强度等级不应低于MU7.5；砌筑砂浆实际达到的强度等级，6、7度时不应低于M2.5，8、9度时不应低于M5；框架梁、柱实际达到的强度等级不应低于C20。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2多层内框架砖房的圈梁，应符合本标准第5.2.4条第3款的规定；采用装配式混凝土楼盖、屋盖时，尚应符合下列要求：1)顶层应有圈梁；2)6度时和7度不超过三层时，隔层应有圈梁；3)7度超过三层和8、9度时，各层均应有圈梁。3内框架砖房大梁在外墙上的支承长度不应小于240mm，且应与垫块或圈梁相连。4多层内框架砖房在外墙四角和楼梯间、电梯间四角及大房间内外墙交接处，7、8度时超过三层和9度时，应有构造柱或沿墙高每10皮砖应有2φ6拉结钢筋。7.2.4整体性连接鉴定，针对此两类结构的特点，强调了楼盖的整体性、圈梁布置、大梁与外墙的连接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.7内框架和底层框架砖房符合本节各项规定可评为综合抗震能力满足抗震要求；当遇下列情况之一时，可不再进行第二级鉴定，但应评为不符合鉴定要求并提出采取加固或其他相应措施：1横墙间距超过表7.2.2的规定，或构件支承长度少于规定值的75％，或底层框架、底层内框架砖房第二层与底层侧向刚度比不符合本标准第7.2.2条第2款规定。28、9度时混凝土强度等级低于C13。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.9底层框架、底层内框架砖房采用综合抗震能力指数方法进行第二级鉴定时，应符合下列要求：1上部各层应按本标准第5.2节的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.9底层框架、底层内框架砖房采用综合抗震能力指数方法进行第二级鉴定时，应符合下列要求：1上部各层应按本标准第5.2节的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2底层的砖抗震墙部分，可根据房屋的总层数按照本标准第5.2节的规定进行。其抗震墙基准面积率，应按本标准附录B.0.2采用；烈度影响系数，6、7、8、9度时，可分别按0.7、1.0、1.7、3.0采用，设计基本地震加速度为0.15g和0.30g，分别按1.35和2.35采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2底层的砖抗震墙部分，可根据房屋的总层数按照本标准第5.2节的规定进行。其抗震墙基准面积率，应按本标准附录B.0.2采用；烈度影响系数，6、7、8、9度时，可分别按0.7、1.0、1.7、3.0采用，设计基本地震加速度为0.15g和0.30g，分别按1.35和2.35采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3多层内框架砖房的纵向窗间墙宽度，不应小于1.5m；外墙上梁的搁置长度，不应小于300mm，梁应与圈梁连接。7.3.2本条依据89设计规范关于结构体系的规定，加以归纳而成。特别增加了底框不能用单跨框架、严格控制轴压比和加强过渡层的检查要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.3底层框架和多层内框架砖房的砖抗震墙厚度不应小于240mm，砖实际达到的强度等级不应低于MU7.5；砌筑砂浆实际达到的强度等级，6、7度时不应低于M2.5，8、9度时不应低于M5；框架梁、柱实际达到的强度等级不应低于C20，9度时不应低于C30。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3底层框架和多层内框架砖房的砖抗震墙厚度不应小于240mm，砖实际达到的强度等级不应低于MU7.5；砌筑砂浆实际达到的强度等级，6、7度时不应低于M2.5，8、9度时不应低于M5；框架梁、柱实际达到的强度等级不应低于C20，9度时不应低于C30。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.3.8钢筋混凝土结构抗震等级的划分，底层框架砖房的框架和内框架均可按表6.3.1的框架结构采用，抗震墙可按三级采用。7.3.8本条明确了内框架和底层框架房屋中混凝土结构部分的抗震等级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.5现有的柱间支撑应为型钢，其斜杆与水平面的夹角不宜大于55°。柱间支撑布置应符合下列规定，不符合时应增加支撑或采取其他相应措施：1厂房单元中部应有一道上下柱柱间支撑，有吊车或8～9度时，单元两端宜各有一道上柱支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.5现有的柱间支撑应为型钢，其斜杆与水平面的夹角不宜大于55°。柱间支撑布置应符合下列规定，不符合时应增加支撑或采取其他相应措施：1厂房单元中部应有一道上下柱柱间支撑，有吊车或8～9度时，单元两端宜各有一道上柱支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2砌筑砂浆实际达到的强度等级，不宜低于M2.5。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.3房屋的外观和内在质量应符合下列要求：1墙体无明显裂缝和歪闪。2木梁(柁)、屋架、檩、椽等无明显的变形、歪扭、腐朽、蚁蚀和严重开裂等。3各类生土房屋的地基应夯实，墙脚宜设防潮层；土墙的防潮碱草不腐烂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.3.4石墙房屋以抗震构造鉴定为主，可不进行抗震承载力验算。10.3.4与95鉴定标准相同，石墙房屋可不进行抗震承载力验算。(Ⅱ)A类石墙房屋10.3.5现有房屋的结构布置应符合下列规定：1房屋檐口高度和横墙间距应符合表10.3.5的规定。2墙体布置宜均匀，多层房屋立面不宜有错层；大梁不应支承在门窗洞口的上方。3同一房屋不宜有不同材料的承重墙体。4硬山搁檩房屋宜呈双坡屋面或弧形屋面；平屋顶上的土层厚度不宜大于150mm；坐泥挂瓦的坡屋面，其坐泥厚度不宜大于60mm。5石墙房屋的横墙，洞口的水平截面面积不应大于总截面面积的1／3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【48、9度时应进行烟囱的竖向抗震验算，竖向地震作用可按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定确定，竖向地震作用效应的增大系数可采用2.5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.2容积不大于50m3、高度不超过20m的钢筋混凝土筒壁式和支架式水塔，容积不大于30m3、高度不超过15m的砖、石筒壁水塔，可适当降低其抗震鉴定要求。11.2.2本条规定一些小容量、低矮水塔，可“适当降低鉴定要求”。指在一度范围内降低构造的鉴定要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11.3.6Ⅱ～Ⅳ类场地的柱支承水塔基础，宜为整片或环状基础，独立基础应有基础系梁相互连接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.3.7B类水塔的下列构件符合本节构造要求时，可评为满足抗震鉴定要求不进行截面抗震验算，其他情况，应按本标准第11.3.8条规定进行下列抗震验算：1水塔的水柜，但不包括8度时Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的支架式水塔水柜的下环梁。27度时Ⅰ、Ⅱ类场地的钢筋混凝土支架，容积不大于50m3且高度不超过20m的砖筒支承水塔的筒壁，容积不大于20m3且高度不超过7m的砖柱支承水塔的柱和梁。37度时和8度时Ⅰ、Ⅱ类场地的钢筋混凝土筒支承水塔的筒壁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【11.3.8水塔的抗震分析，应符合下列规定：1水塔的截面抗震验算，应考虑满载和空载两种情况；支架式水塔和平面为多角形的水塔，应分别按正向和对角线方向进行验算；较高水塔的竖向地震作用，可按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.3钢筋强度标准值与设计值应分别按表A.0.3-1和表A.0.3-2采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.3等效静力荷载equivalentstaticload建筑结构动力计算时，根据荷载效应等效的原则将结构或设备的自重乘以动力系数后得到的荷载称为等效静力荷载。等效静力荷载可以按照静力计算方法进行设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.4荷载组合loadcombination按极限状态设计时，为保证结构的可靠性而对同时出现的各种荷载设计值的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3.1一般规定3基本规定3.1一般规定3.1.1建筑工程振动荷载，应根据设计要求采用标准值、组合值作为代表值。3.1.1振动荷载的变异性较大，设计时需根据反映振动荷载变异性的各种统计参数，运用相应的概率分析得到工程振动荷载的代表值。工程振动荷载代表值的选用直接影响到振动荷载的取值，涉及结构设计的安全性和适用性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.5当采用等效静力方法计算时，振动荷载的动力系数，宜按下列公式计算：式中：βv——振动荷载的动力系数；μv——振动荷载效应比；Sv——振动荷载效应；Ss——静力荷载效应。3.1.5等效静力设计方法的要点是确定动力系数，而动力系数量值与振动设备的类型和结构振动响应密切相关，对于不同振动设备、不同设计对象，振动荷载的作用效应不同，因此有必要对振动设备基础、厂房结构地基基础以及所在上部结构分别给出相应的动力系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.7正常使用极限状态设计时，荷载代表值应符合下列规定：1计算结构振动加速度、速度和位移等振动响应与结构变形时，宜采用振动荷载效应标准值或标准组合值；2验算结构裂缝时，宜采用等效静力荷载效应的标准组合值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.5开卷机及卷取机的振动荷载，宜按下列规定确定：1开卷机及卷取机稳定开卷和卷取时设备的振动荷载，宜按下式计算：式中：Fv——设备的振动荷载(N)；m——卷筒、带卷等旋转部件的总质量(kg)；e——卷筒、带卷等旋转部件的当量偏心距(m)；w——卷筒的工作角速度(rad／s)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.1.5锤式和反击式破碎机的振动荷载，宜按下列规定计算：1单转子型锤式和反击式破碎机的振动荷载，宜按下式计算：式中：Fv——作用在转子旋转中心处的振动荷载(N)；m——转子回转部件的质量(kg)；w——转子的角速度(rad／s)；e——当量偏心距(m)，一般情况下，可取1.0×10-3m～3.0×10-3m，当破碎煤等较软物料时取小值，破碎石灰石等较硬物料时取大值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.5磨床的振动荷载，宜按表10.2.5采用。表10.2.5磨床振动荷载注：当加工材料强度低、切削量小、切削速度缓慢时，表中取小值，否则取大值。10.2.5磨床包括外圆磨床、内圆磨床、平面磨床、端面磨床、工具磨床、刀具刃磨床、研磨机、抛光机、曲轴磨床、花键轴磨床、轧辊磨床、导轨磨床、轴承加工磨床及数控磨床等几种类型。表10.2.5中的数值是根据磨床振动实测资料，经统计分析并考虑切削加工时的冲击影响后确定的。当加工材料强度低、切削量小、切削速度缓慢时，取表中小值，否则取大值。实测表明，磨床的振动荷载主要是由砂轮引起的，这是由于砂轮在加工过程中不均匀的磨损，造成质量偏心距的不断增加所致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.2电动振动台11.2电动振动台11.2.1本节所指电动振动台的额定正弦激振力应不大于200kN，频率范围应为5Hz～5000Hz。11.2.1电动振动台激振力的适用范围通常要比液压振动台小，绝大多数电动振动台的额定正弦激振力不超过200kN，其激振频率一般都在5Hz～5000Hz的范围内，适合于中高频激振的试验台装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.8水平支承桁架horizontalsupportingtruss附着式升降脚手架架体结构的组成部分，主要承受架体竖向荷载，并将竖向荷载传递至竖向主框架的水平支承结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9架体构架structureofscaffoldbody采用钢管杆件搭设的位于相邻两竖向主框架之间和水平支承桁架之上的架体，是附着式升降脚手架架体结构的组成部分，也是操作人员作业场所。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.13悬臂高度cantileverheight架体的附着支承结构中最高一个支承点以上的架体高度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.7高处作业吊篮产品应符合现行国家标准《高处作业吊篮》GB19155等国家标准的规定，并应有完整的图纸资料和工艺文件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.2附着式升降脚手架架体结构、附着支承结构、防倾装置、防坠装置的承载能力应按概率极限状态设计法的要求采用分项系数设计表达式进行设计，并应进行下列设计计算：1竖向主框架构件强度和压杆的稳定计算；2水平支承桁架构件的强度和压杆的稳定计算；3脚手架架体构架构件的强度和压杆稳定计算；4附着支承结构构件的强度和压杆稳定计算；5附着支承结构穿墙螺栓以及螺栓孔处混凝土局部承压计算；6连接节点计算。4.2.2本条明确规定了架体结构承载能力设计计算方法和必须计算的项目。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.3竖向主框架、水平支承桁架、架体构架应根据正常使用极限状态的要求验算变形。4.2.3架体结构构件变形过大会影响脚手架正常安全使用，因此规定要进行变形验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.4附着升降脚手架的索具、吊具应按有关机械设计的规定，按容许应力法进行设计。同时还应符合下列规定：1荷载值应小于升降动力设备的额定值；2吊具安全系数K应取5；3钢丝绳索具安全系数K＝6～8，当建筑物层高3m(含)以下时应取6，3m以上时应取8。4.2.4钢丝绳等吊具以及升降动力设备的承载能力计算应根据有关机械设计计算方法进行，同时考虑建筑物层高的影响，比如楼层高为3m时，架体总高度不超过15m；当楼层高为5m时，架体总高度可达到23m左右。考虑到架体总高变化与楼层高度的影响较大，因此层高较大时钢丝绳的安全系数应适当提高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.8导轨(或导向柱)设计应符合下列规定：1荷载设计值应根据不同工况分别乘以相应的荷载不均匀系数；2应进行抗弯、抗压、抗剪、焊缝、平面内外稳定性、锚固螺栓计算和变形验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.4.7水平支承桁架最底层应设置脚手板，并应铺满铺牢，与建筑物墙面之间也应设置脚手板全封闭，宜设置可翻转的密封翻板。在脚手板的下面应采用安全网兜底。4.4.7水平桁架最底层作为整个架体的最后防护必须要求脚手板严密，安全网兜底；由于架体是运动的，水平铺设的脚手板与建筑结构之间无法紧贴，故脚手板与结构间应设置可翻转的密封翻板，达到全封闭的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.8架体悬臂高度不得大于架体高度的2/5，且不得大于6m。4.4.8架体悬臂高度应含一层再施楼层高度和一道防护栏杆高度，出于架体防倾覆和稳定性考虑，高度不得大于架体高度(H)的2/5和6m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.5安全装置4.5安全装置4.5.1附着式升降脚手架必须具有防倾覆、防坠落和同步升降控制的安全装置。（自2022年10月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《施工脚手架通用规范》GB55023-2022）4.5.1这条提出了对附着式升降脚手架的安全装置的基本要求。附着式升降脚手架使用、升降工况都是由附墙支座固定在工程结构上，依靠自身的升降设备，可随工程结构施工逐层爬升、固定、下降，因此附着式升降脚手架必须配置可靠的防倾覆、防坠落和同步升降控制等安全防护装置，以确保附着式升降脚手架在各种工况下都能具有不倾翻、不坠落的安全可靠性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6安装4.6安装4.6.1附着式升降脚手架应按专项施工方案进行安装，可采用单片式主框架的架体(图4.6.1-1)，也可采用空间桁架式主框架的架体(图4.6.1-2)。4.6.1对附着式升降脚手架保证安全施工提出的基本的要求，目的是因为每个工程的结构有每个工程的特殊牲，因此应由具有相应资质等级的专业承包单位编写有针对性的专项施工方案，并在具体施工实施过程中严格按专项施工方案贯彻和执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.2附着式升降脚手架在首层安装前应设置安装平台，安装平台应有保障施工人员安全的防护设施，安装平台的水平精度和承载能力应满足架体安装的要求。4.6.2附着式升降脚手架在现场组装时，必须设置安装平台。搭设的安装平台必须有保障施工人员安全的防护设施；保证平台水平精度和足够的承载能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.2附着式升降脚手架每次升降前，应按本规范表8.1.4的规定进行检查，经检查合格后，方可进行升降。4.7.2附着式升降脚手架升降工况时架体与附着支承结构是动态配合，架体竖向荷载是通过升降动力设备中的附着支承结构传到建筑结构上，而升降系统可靠是确保附着式升降脚手架安全的首要条件。为保证升降系统的安全可靠，本条规定在升、降前应按表8.1.4进行严格检查，检查合格后方可进行升降。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.7.3附着式升降脚手架的升降操作应符合下列规定：1应按升降作业程序和操作规程进行作业；2操作人员不得停留在架体上；3升降过程中不得有施工荷载；4所有妨碍升降的障碍物应已拆除；5所有影响升降作业的约束应已解除；6各相邻提升点间的高差不得大于30mm，整体架最大升降差不得大于80mm。4.7.3升降操作是附着式升降脚手架使用安全的关键环节，为保证附着式升降脚手架升降时的安全及升降到位后使用时的安全，本条对升降操作及升降到位后的固定作出了各项规定，目的是确保在附着式升降脚手架升降操作过程中得到严格贯彻实施和执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.7.4升降过程中应实行统一指挥、统一指令。升降指令应由总指挥一人下达；当有异常情况出现时，任何人均可立即发出停止指令。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.8.6螺栓连接件、升降设备、防倾装置、防坠落装置、电控设备、同步控制装置等应每月进行维护保养。4.8.6螺栓连接件、升降设备、防倾装置、防坠落装置、电控设备、同步控制装置是确保附着式升降脚手架使用安全的重要构件。本条规定对上述构件每月进行一次维护保养旨在保证它们的工作可靠性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.9.3拆除时应有可靠的防止人员或物料坠落的措施，拆除的材料及设备不得抛扔。4.9.3本条明确规定了附着式升降脚手架拆除时必须设有安全防护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2设计计算5.2设计计算5.2.1吊篮动力钢丝绳强度应按容许应力法进行核算，计算荷载应采用标准值，安全系数K应选取9。5.2.1吊篮是定型产品，设计时是按单系数的容许应力方法进行计算的。为与之相协调，又与脚手架受力计算的荷载体系相吻合，在进行动力钢丝绳核算时，荷载采用标准值，取单一安全系数9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.2设计计算5.2设计计算5.2.1吊篮动力钢丝绳强度应按容许应力法进行核算，计算荷载应采用标准值，安全系数K应选取9。5.2.1吊篮是定型产品，设计时是按单系数的容许应力方法进行计算的。为与之相协调，又与脚手架受力计算的荷载体系相吻合，在进行动力钢丝绳核算时，荷载采用标准值，取单一安全系数9。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.2吊篮动力钢丝绳所承受荷载，应符合下列规定：1竖向荷载标准值应按下式计算：式中：Q1——吊篮动力钢丝绳竖向荷载标准值(kN)；Gk——吊篮及钢丝绳自重标准值(kN)；Qk——施工活荷载标准值(kN)。2作用于吊篮上的水平荷载可只考虑风荷载，并应由两根钢丝绳各负担1/2，水平荷载标准值应按下式计算：式中：Q2——吊篮动力钢丝绳水平荷载标准值(kN)；Qwk一一吊篮的风荷载标准值(kN)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.3高处作业吊篮组装前应确认结构件、紧固件已配套且完好，其规格型号和质量应符合设计要求。5.4.3高处作业吊篮进场前，应核实确认构建筑物的承载能力，并根据施工要求对吊篮的各种工况进行受力分析，核定所选用吊篮的技术参数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.4.14安装任何形式的悬挑结构，其施加于建筑物或构筑物支承处的作用力，均应符合建筑结构的承载能力，不得对建筑物和其他设施造成破坏和不良影响。5.4.14悬挂机构的前后支点对建筑物施加的集中载荷，可能会对建筑物产生不良影响，应与结构工程师或业主核实构筑物的承载能力，对建筑物的承载能力进行验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5使用5.5使用5.5.1高处作业吊篮应设置作业人员专用的挂设安全带的安全绳及安全锁扣。安全绳应固定在建筑物可靠位置上不得与吊篮上任何部位有连接，并应符合下列规定：1安全绳应符合现行国家标准《安全带》GB6095的要求，其直径应与安全锁扣的规格相一致；2安全绳不得有松散、断股、打结现象；3安全锁扣的配件应完好、齐全，规格和方向标识应清晰可辨。5.5.1安全绳应使用专业生产劳动保护用品的厂家按现行国家标准《安全带》GB6095的规定而生产的锦纶绳。使用中的安全绳长度应自固定结点至地面，绳结在非外力作用下不得松开。在建筑物拐角处应对安全绳采取保护措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.19当吊篮施工遇有雨雪、大雾、风沙及5级以上大风等恶劣天气时，应停止作业，并应将吊篮平台停放至地面，应对钢丝绳、电缆进行绑扎固定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4钢材的强度设计值与弹性模量应按表6.2.1的规定采用。6.2.1本条对防护架的设计计算内容作了基本规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.12外挂防护架底层除满铺脚手板外，应采用水平安全网将底层及与建筑物之间全封闭。6.3.5～6.3.12对防护架的构造方式进行了规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.0.2专项施工方案应包括下列内容；1工程特点；2平面布置情况；3安全措施；4特殊部位的加固措施；5工程结构受力核算；6安装、升降、拆除程序及措施；7使用规定。7.0.2明确了工具式脚手架专项施工方案应包括的内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.0.9进入施工现场的附着式升降脚手架产品应具有国务院建设行政主管部门组织鉴定或验收的合格证书，并应符合本规范的有关规定。7.0.9本条是原建设部发布的《建筑施工附着升降脚手架管理暂行规定》(建建[2000]230号)中确定的，也是依据国务院第393号令《建设工程安全生产管理条例》的要求作出的；自1999年以来，原建设部科技司已将工具式脚手架列为部级产品鉴定的项目，2004年后，又将原鉴定改为产品验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.0.13在工具式脚手架使用期间，不得拆除下列杆件：1架体上的杆件；2与建筑物连接的各类杆件(如连墙件、附墙支座)等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.0.20工具式脚手架在施工现场安装完成后应进行整机检测。7.0.10～7.0.20条文是对工具式脚手架的使用所作的具体规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.0.21工具式脚手架作业人员在施工过程中应戴安全帽、系安全带、穿防滑鞋，酒后不得上岗作业。7.0.21在工具式脚手架上作业为高处作业，所以作业人员必须遵守高处作业规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4建筑机电工程设施buildingmechanicalandelectricalequipmentengineeringfacilities为建筑使用功能服务的附属机械、电器构件、部件和系统。主要包括电梯，照明系统和应急电源，通信设备，管道系统，供暖和空气调节系统，火灾报警和消防系统，共用天线等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.5抗震支承seismicsupport由锚固体、加固吊杆、斜撑和抗震连接构件组成的构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.5建筑机电工程设备的水平地震影响系数最大值应按表3.3.5采用，当建筑结构采用隔震设计时，应采用隔震后的水平地震影响系数最大值。注：括号中数值分别用于设计基本地震加速度为0.15g和0.30g的地区。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.5.5需要设防的建筑机电工程设施所承受的不同方向的地震作用应由不同方向的抗震支承来承担，水平方向的地震作用应由两个不同方向的抗震支承来承担。3.5.5侧向支撑保护管线不会产生侧向位移，纵向支撑则保护管线不会产生纵向位移。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.2.5水塔的设置应符合下列规定：1水塔宜用钢筋混凝土倒锥壳水塔的构造形式；2水塔的进、出水管，溢水及泄水均应采用双面防腐钢管，进、出水管道上均应设置控制阀门，托架或支架应牢固，弯头、三通、阀门等配件前后应设柔性接头，埋地管道宜采用柔性接口的给水铸铁管或PE管；3水塔距其他建筑物的距离不应小于水塔高度的1.5倍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.4室外热力管道上的阀门井、热力小室应符合下列规定：1管道上的阀门井、热力小室可不进行抗震验算；2管道上的阀门均应设置阀门井；37度、8度且地基土为可液化土地段或9度的地区，管道的阀门井、热力小室等附属构筑物不宜采用砌体结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.2燃气引入管阀门宜设置在建筑物内，重要用户应在室外另设阀门。6.2.2本条规定了引入管阀门布置的要求。规定“对重要用户应在室外另设阀门”，这是为了万一在用气房间发生事故时，能在室外比较安全地迅速切断燃气，有利于保证用户的安全。重要用户系指：国家重要机关、宾馆、大会堂、大型火车站和其他重要建筑物等，具体设计时还应听取当地主管部门的意见予以确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.7燃气管道布置应符合下列规定：1燃气管道不应穿过抗震缝；2燃气水平干管不宜跨越建筑物的沉降缝。6.2.7室内燃气水平干管尽量不穿建筑物的沉降缝，但有时不可避免，故规定为不宜。穿过时应采取保护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.9室内燃气管道及设备应固定在主体结构上，并应符合下列规定：1沿墙、柱、楼板和加热设备构件上明设的燃气管道应采用管支架、管卡或吊架固定；2管支架、管卡、吊架等固定件的安装不应妨碍管道的自由膨胀和收缩；3管支架、管卡、吊架等固定件应计算自重、地震、伸缩、振动的影响程度和间距。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7电气7.1一般规定7.1一般规定7.1.1重要电力设施可按设防烈度提高1度进行抗震设计，但当设防烈度为8度及以上时可不再提高。7.1.1重要的电力设施是指地震时或地震后需要迅速运行的电力保障系统、消防系统和应急通信系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.2地震时需要坚持工作场所的照明设备应就近设置应急电源装置。7.2.2本条的规定是为了避免输送线路遭到破坏引起断电。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.2.4应急广播系统宜预置地震广播模式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3蓄电池、电力电容器的安装设计应符合下列规定：1蓄电池应安装在抗震架上；2蓄电池间连线应采用柔性导体连接，端电池宜采用电缆作为引出线；3蓄电池安装重心较高时，应采取防止倾倒措施；4电力电容器应固定在支架上，其引线宜采用软导体。当采用硬母线连接时，应装设伸缩节装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3蓄电池、电力电容器的安装设计应符合下列规定：1蓄电池应安装在抗震架上；2蓄电池间连线应采用柔性导体连接，端电池宜采用电缆作为引出线；3蓄电池安装重心较高时，应采取防止倾倒措施；4电力电容器应固定在支架上，其引线宜采用软导体。当采用硬母线连接时，应装设伸缩节装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.2组成抗震支吊架的所有构件应采用成品构件，连接紧固件的构造应便于安装。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.11侧向、纵向抗震支吊架的斜撑安装，垂直角度宜为45°，且不得小于30°。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.2复合桩基compositepilefoundation由基桩和承台下地基土共同承担荷载的桩基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11承台效应系数pilecapeffectcoefficient竖向荷载下，承台底地基土承载力的发挥率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.12负摩阻力negativeskinfriction，negativeshaftresistance桩周土由于自重固结、湿陷、地面荷载作用等原因而产生大于基桩的沉降所引起的对桩表面的向下摩阻力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.15灌注桩后注浆postgroutingforcast-in-situpile灌注桩成桩后一定时间，通过预设于桩身内的注浆导管及与之相连的桩端、桩侧注浆阀注入水泥浆，使桩端、桩侧土体(包括沉渣和泥皮)得到加固，从而提高单桩承载力，减小沉降。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.16桩基等效沉降系数equivalentsettlementcoefficientforcalculatingsettlementofpilefoundations弹性半无限体中群桩基础按Mindlin(明德林)解计算沉降量ωM，与按等代墩基Boussinesq(布辛奈斯克)解计算沉降量ωB之比，用以反映Mindlin解应力分布对计算沉降的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.2.3几何参数Ap——桩端面积；Aps——桩身截面面积；Ac——计算基桩所对应的承台底净面积；Bc——承台宽度；d——桩身设计直径；D——桩端扩底设计直径；l——桩身长度；Lc——承台长度；sa——基桩中心距；u——桩身周长；zn——桩基沉降计算深度(从桩端平面算起)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.12预应力混凝土桩的连接可采用端板焊接连接、法兰连接、机械啮合连接、螺纹连接。每根桩的接头数量不宜超过3个。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2承台混凝土材料及其强度等级应符合结构混凝土耐久性的要求和抗渗要求。4.2.2承台混凝土强度等级应满足结构混凝土耐久性要求，对设计使用年限为50年的承台，根据现行《混凝土结构设计规范》合有关标准的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4筏板承台在计算中仅考虑局部弯矩时，由于未考虑实际存在的整体弯矩的影响，因此需要加强构造，故规定纵横两个方向的下层钢筋配筋率不宜小于0.15％；上层钢筋按计算钢筋全部连通。当筏板厚度大于2000mm时，在筏板中部设置直径不小于12mm，间距不大于300mm的双向钢筋网，是为减小大体积混凝土温度收缩的影响，并提高筏板的抗剪承载力。5承台底面钢筋的混凝土保护层厚度除应符合现行《混凝土结构设计规范》GB50010的要求外，尚不应小于桩头嵌入承台的长度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2)桩筏、桩箱基础：按柱、墙侧1／2跨距，悬臂边取2.5倍板厚处确定计算域，桩距、桩径、桩长不同，2.5倍板厚处确定计算域，桩距、桩径、桩长不同，采用上式分区计算，或取平均sa、Bc／l计算ηc。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3对于桩身配筋率小于0.65％的灌注桩，可取单桩水平静载试验的临界荷载的75％为单桩水平承载力特征值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3对于桩身配筋率小于0.65％的灌注桩，可取单桩水平静载试验的临界荷载的75％为单桩水平承载力特征值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2钻孔机具及工艺的选择，应根据桩型、钻孔深度、土层情况、泥浆排放及处理条件综合确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2钻孔机具及工艺的选择，应根据桩型、钻孔深度、土层情况、泥浆排放及处理条件综合确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.1.4成桩机械必须经鉴定合格，不得使用不合格机械。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.2成孔设备就位后，必须平整、稳固，确保在成孔过程中不发生倾斜和偏移。应在成孔钻具上设置控制深度的标尺，并应在施工中进行观测记录。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3.2泥浆护壁应符合下列规定：1施工期间护筒内的泥浆面应高出地下水位1.0m以上，在受水位涨落影响时，泥浆面应高出最高水位1.5m以上；2在清孔过程中，应不断置换泥浆，直至灌注水下混凝土；3灌注混凝土前，孔底500mm以内的泥浆相对密度应小于1.25；含砂率不得大于8％；黏度不得大于28s；4在容易产生泥浆渗漏的土层中应采取维持孔壁稳定的措施。6.3.2清孔后要求测定的泥浆指标有三项，即相对密度、含砂率和黏度。它们是影响棍凝土灌注质量的主要指标。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.3废弃的浆、渣应进行处理，不得污染环境。Ⅱ正、反循环钻孔灌注桩的施工6.3.4对孔深较大的端承型桩和粗粒土层中的摩擦型桩，宜采用反循环工艺成孔或清孔，也可根据土层情况采用正循环钻进，反循环清孔。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5泥浆护壁成孔时，宜采用孔口护筒，护筒设置应符合下列规定：1护筒埋设应准确、稳定，护筒中心与桩位中心的偏差不得大于50mm；2护筒可用4～8mm厚钢板制作，其内径应大于钻头直径100mm，上部宜开设1～2个溢浆孔；3护筒的埋设深度：在黏性土中不宜小于1.0m；砂土中不宜小于1.5m。护筒下端外侧应采用黏土填实；其高度尚应满足孔内泥浆面高度的要求；4受水位涨落影响或水下施工的钻孔灌注桩，护筒应加高加深，必要时应打入不透水层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.11冲孔桩孔口护筒，其内径应大于钻头直径200mm，护筒应按本规范第6.3.5条设置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.19泥浆护壁旋挖钻机成孔应配备成孔和清孔用泥浆及泥浆池(箱)，在容易产生泥浆渗漏的土层中可采取提高泥浆相对密度，掺入锯末、增黏剂提高泥浆黏度等维持孔壁稳定的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.25钻孔达到设计深度时，应采用清孔钻头进行清孔，并应满足本规范第6.3.2条和第6.3.3条要求。孔底沉渣厚度控制指标应符合本规范第6.3.9条规定。6.3.25旋挖钻机成孔，孔底沉渣(虚土)厚度较难控制，日前积累的工程经验表明，采用旋挖钻机成孔时，应采用清孔钻头进行清渣清孔，并采用桩端后注浆工艺保证桩端承载力。Ⅴ水下混凝土的灌注6.3.26钢筋笼吊装完毕后，应安置导管或气泵管二次清孔，并应进行孔位、孔径、垂直度、孔深，沉渣厚度等检验，合格后应立即灌注混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.3钻进过程中，当遇到卡钻、钻机摇晃、偏斜或发生异常声响时，应立即停钻，查明原因，采取相应措施后方可继续作业。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.7混凝土输送泵管宜保持水平，当长距离泵送时，泵管下面应垫实。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.7灌注桩后注浆灌注桩桩底后注浆和桩侧后注浆技术具有以下特点：一是桩底注浆采用管式单向注浆阀，有别于构造复杂的注浆预载箱、注浆囊、U形注浆管，实施开敞式注浆，其竖向导管可与桩身完整性声速检测兼用，注浆后可代替纵向主筋；二是桩侧注浆是外置于桩土界面的弹性注浆管阀，不同于设置于桩身内的袖阀式注浆管，可实现桩身无损注浆。注浆装置安装简便、成本较低、可靠性高，适用于不同钻具成孔的锥形和平底孔型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.4.5打入桩(预制混凝土方桩、预应力混凝土空心桩、钢桩)的桩位偏差，应符合表7.4.5的规定。斜桩倾斜度的偏差不得大于倾斜角正切值的15％(倾斜角系桩的纵向中心线与铅垂线间夹角)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.4.8当采用射水法沉桩时，应符合下列规定：1射水法沉桩宜用于砂土和碎石土；2沉桩至最后1～2m时，应停止射水，并采用锤击至规定标高，终锤控制标准可按本规范第7.4.6条有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.13施工现场应配备桩身垂直度观测仪器(长条水准尺或经纬仪)和观测人员，随时量测桩身的垂直度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.6当设计要求或施工需要采用引孔法压桩时，应配备螺旋钻孔机，或在压桩机上配备专用的螺旋钻。当桩端需进入较坚硬的岩层时，应配备可入岩的钻孔桩机或冲孔桩机。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.11压桩过程中应测量桩身的垂直度。当桩身垂直度偏差大于1％时，应找出原因并设法纠正；当桩尖进入较硬土层后，严禁用移动机架等方法强行纠偏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.11压桩过程中应测量桩身的垂直度。当桩身垂直度偏差大于1％时，应找出原因并设法纠正；当桩尖进入较硬土层后，严禁用移动机架等方法强行纠偏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8承台施工8.1基坑开挖和回填8.1.1桩基承台施工顺序宜先深后浅。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9桩基工程质量检查和验收9.1一般规定9.1.1桩基工程应进行桩位、桩长、桩径、桩身质量和单桩承载力的检验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2桩基工程的检验按时间顺序可分为三个阶段：施工前检验、施工检验和施工后检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3对砂、石子、水泥、钢材等桩体原材料质量的检验项目和方法应符合国家现行有关标准的规定。9.1.1～9.1.3现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202和行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106以强制性条文规定必须对基桩承载力和桩身完整性进行检验。桩身质量与基桩承载力密切相关，桩身质量有时会严重影响基桩承载力，桩身质量检测抽样率较高，费用较低，通过检测可减少桩基安全隐患，并可为判定基桩承载力提供参考。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.3施工检验9.3.1顶制桩(混凝土预制桩、钢桩)施工过程中应进行下列检验：1打入(静压)深度、停锤标准、静压终止压力值及桩身(架)垂直度检查；2接桩质量、接桩间歇时间及桩顶完整状况；3每米进尺锤击数、最后1.0m进尺锤击数、总锤击数，最后三阵贯入度及桩尖标高等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.4.2工程桩应进行承载力和桩身质量检验。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）9.4.3有下列情况之一的桩基工程，应采用静荷载试验对工程桩单桩竖向承载力进行检测，检测数量应根据桩基设计等级、施工前取得试验数据的可靠性因素.按现行行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106确定：1工程施工前已进行单桩静载试验，但施工过程变更了工艺参数或施工质量出现异常时；2施工前工程未按本规范第5.3.1条规定进行单桩静载试验的工程；3地质条件复杂、桩的施工质量可靠性低；4采用新桩型或新工艺。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.6对专用抗拔桩和对水平承载力有特殊要求的桩基工程，应进行单桩抗拔静载试验和水平静载试验检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.2基本计算参数；1地基土水平抗力系数的比例系数m，其值按本规范第5.7.5条规定采用。当基桩侧面为几种土层组成时，应求得主要影响深度hm＝2(d＋1)米范围内的m值作为计算值（见图C.0.2）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【C.0.2基本计算参数；1地基土水平抗力系数的比例系数m，其值按本规范第5.7.5条规定采用。当基桩侧面为几种土层组成时，应求得主要影响深度hm＝2(d＋1)米范围内的m值作为计算值（见图C.0.2）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.0.3计算公式：1单桩基础或垂直于外力作用平面的单排桩基础，见表C.0.3-1。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3位于(或平行于)外力作用平面的单排(或多排)桩高承台桩基，见表C.0.3-3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录E桩基等效沉降系数ψe计算参数E.0.1桩基等效沉降系数应按表E.0.1-1～表E.0.1-5中列出的参数，采用本规范式(5.5.9-1)和式(5.9.9-2)计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.4采用振型分解反应谱法分析时，宜采用时程分析法进行多遇地震下的补充计算，当取3组加速度时程曲线输入时，计算结果宜取时程分析法包络值和振型分解反应谱法的较大值；当取7组及7组以上的时程曲线时，计算结果可取时程分析法的平均值和振型分解反应谱法的较大值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2水平地震作用计算4.2水平地震作用计算4.2.1采用振型分解反应谱法分析时，不考虑扭转耦联振动影响的结构，应按下列规定计算其地震作用和作用效应：1结构j振型i质点的水平地震作用标准值，应按下列公式计算：Fji＝αjγjXjiGi(i＝1，2，…n，j＝1，2，…m)(4.2.1-1)式中：Fji——j振型i质点的水平地震作用标准值(kN)；αj——相应于j振型自振周期的地震影响系数，应按本规程第4.1.11条确定；Xji——j振型i质点的水平相对位移(m)；γj——j振型的参与系数；Gi——集中于i质点的重力荷载代表值(kN)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.2金属消能器的材料应符合下列规定：1金属消能器可采用钢材、铅等材料制作。2采用钢材制作的金属消能器的消能部分宜采用屈服点较低和高延伸率的钢材，钢板的厚度不宜超过80mm，钢棒直径根据实际情况确定，应具有较强的塑性变形能力和良好的焊接性能。3金属消能器中材料应符合现行行业标准《建筑消能阻尼器》JG/T209的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6位移相关型和速度非线性相关型消能器在水平地震作用下往复循环一周所消耗的能量，可按下式计算：Wcj＝∑Aj(6.3.2-5)式中：Aj——第j个消能器的恢复力滞回环在相对水平位移Δuj时的面积(kN·m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6位移相关型和速度非线性相关型消能器在水平地震作用下往复循环一周所消耗的能量，可按下式计算：Wcj＝∑Aj(6.3.2-5)式中：Aj——第j个消能器的恢复力滞回环在相对水平位移Δuj时的面积(kN·m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.5采用静力弹塑性分析方法时，计算模型中消能器宜采用第4章给出的恢复力模型，并由实际分析计算获得消能器附加给结构的有效阻尼比，不能采用预估值。位移相关型消能器可采用等刚度的杆单元代替，并根据消能器的力学特性于该杆单元上设置塑性铰，以模拟位移相关型消能器的力学特性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.3.6既有消能减震加固结构，消能部件的总体施工安装顺序可按本规程相关结构形式的消能部件安装方法进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.6.2消能部件子分部工程有关安全及功能的见证取样检测项目和检验项目可按表8.6.2的规定执行。表8.6.2消能部件子分部工程有关安全及功能的见证取样检测项目和检验项目8.6.3消能部件子分部工程观感质量检查项目可按表8.6.3的规定执行。表8.6.3消能部件子分部工程观感质量检查项目8.6.2、8.6.3在消能部件子分部工程的质量验收中，为便于该子分部工程有关安全及使用功能的见证取样检测和检验的可操作性，本条根据现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205，结合消能部件子分部工程的施工安装特点，规定了具体检测项目。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本规程适用于建筑物（含构筑物）纠偏工程的检测鉴定、设计、施工、监测和验收。1.0.2本条规定了本规程的适用范围，适用于倾斜建筑物纠偏工程的检测鉴定、设计、施工、监测和验收全过程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4回倾速率incline-revertingspeed建筑物纠偏时，顶部固定观测点回倾方向的每日水平变位值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.3其他参数n——抬升点数量；ηb、ηd——基础宽度和埋深的地基承载力修正系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.3其他参数n——抬升点数量；ηb、ηd——基础宽度和埋深的地基承载力修正系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.8纠偏工程在纠偏施工过程中和竣工后应进行沉降和倾斜监测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4检测鉴定4.1一般规定4检测鉴定4.1一般规定4.1.1建筑物检测鉴定应包括收集相关资料、现场调查、制定检测鉴定方案、检测鉴定和提供检测鉴定报告等步骤。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2纠偏设计计算5.2纠偏设计计算5.2.1纠偏设计计算应包括下列内容：1确定纠偏设计迫降量或抬升量；2计算倾斜建筑物重心高度、基础底面形心位置和作用于基础底面的荷载值；3验算地基承载力及软弱下卧层承载力；4验算地基变形；5确定纠偏实施部位及相关参数；6进行防复倾加固设计计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.2建筑物纠偏需要调整的迫降量或抬升量和残余沉降差值（图5.2.2）,可按下列公式计算：（5.2.2-1）（5.2.2-2）式中：Sv——建筑物纠偏设计迫降量或抬升量（mm）；S＇v——建筑物纠偏前的沉降差值（mm）；SHi——建筑物纠偏前顶部水平变位值（mm）；SH——建筑物纠偏顶部水平变位设计控制值（mm）；b——纠偏方向建筑物宽度（mm）；a——残余沉降差值（mm）；Hg——自室外地坪算起的建筑物高度（mm）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2抬升点应根据建筑物的结构形式、荷载分布以及千斤顶额定工作荷载确定，对于砌体结构抬升点间距不宜大于2.0m，抬升点数量可按下式估算：（5.4.4-1）式中：n——抬升点数量（个）；Qk——建筑物需抬升的竖向荷載标准值（kN）；Na——抬升点的抬升荷载值（kN），取千斤顶额定工作荷载的80％；k——安全系数，取2.0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.8建筑物纠偏达到设计要求后，应对工作槽、孔和施工破损面等进行回填、封堵和修复。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.8建筑物纠偏达到设计要求后，应对工作槽、孔和施工破损面等进行回填、封堵和修复。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.6当古建筑物倾斜与滑坡、崩塌等地质灾害有关时，应先实施灾害源的治理施工，后进行纠偏施工。6.5.6本条规定了古建筑物先防灾治灾，后纠偏加固的施工原则；对因滑坡、崩塌等地质灾害引起古建筑倾斜严重的情况，在治理地质灾害的同时还应采取措施对古建筑实施保护，控制倾斜的进一步发展。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.5.8对有地宫的古塔实施纠偏时，应采取防止地下水或施工用水进入地宮的措施。6.5.8古塔一般都有地宫，如水进入地宫，会浸泡地基降低承载力，造成附加沉降，甚至会危及上部结构安全；同时，会对地宫里的文物造成侵蚀和损坏。因此，采取有效措施防止地下水和施工用水进入地宫对古塔纠偏至关重要。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.8对有地宫的古塔实施纠偏时，应采取防止地下水或施工用水进入地宮的措施。6.5.8古塔一般都有地宫，如水进入地宫，会浸泡地基降低承载力，造成附加沉降，甚至会危及上部结构安全；同时，会对地宫里的文物造成侵蚀和损坏。因此，采取有效措施防止地下水和施工用水进入地宫对古塔纠偏至关重要。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6.2防复倾加固施工应减小对建筑物不均匀沉降的不利影响，严格控制地基附加沉降。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.6.3当采用注浆法加固地基时，各种注浆参数应由试验确定，注浆施工应重点控制注浆压力和流量，宜按跳孔间隔、由疏到密，先外围后内部的方式进行。6.6.3注浆压力和流量是注浆施工中最重要的参数，施工应做好记录，以分析地层空隙、确定注浆的结束条件、预测注浆的效果。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7监测7.1一般规定7监测7.1一般规定7.1.1纠偏工程施工前，应制定现场监测方案并布设完成监测点。7.1.1监测方案是指导施工监测的重要技术文件。由于纠偏工程具有较大的风险性，在纠偏的全过程作好监测，以监测结果指导施工极其重要。监测方案主要内容包括监测目的、监测内容、监测点布置、测量仪器及方法、监测周期、监测项目报警值、监测结果处理要求和反馈制度等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.1.4同一监测项目宜采用两种监测方法，对照检查监测数据；监测宜采用自动化监测技术。7.1.4同一监测项目采用两种监测方法，不同监测方法能相互佐证，目的是保证监测数据的准确有效，不会因个别数据失效造成全部监测数据失效。重大工程的纠偏监测宜采用自动化监测系统与技术，以实现对纠偏过程全天候、实时、自动监测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.4同一监测项目宜采用两种监测方法，对照检查监测数据；监测宜采用自动化监测技术。7.1.4同一监测项目采用两种监测方法，不同监测方法能相互佐证，目的是保证监测数据的准确有效，不会因个别数据失效造成全部监测数据失效。重大工程的纠偏监测宜采用自动化监测系统与技术，以实现对纠偏过程全天候、实时、自动监测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3倾斜监测7.3倾斜监测7.3.1建筑物的倾斜监测应测定建筑物顶部监测点相对于底部监测点或上部相对于下部监测点的水平变位值和倾斜方向，并计算建筑物的倾斜率。7.3.1计算建筑物的倾斜率，上下测点的高度差应采用实测值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.0.3纠偏工程合格验收应符合下列规定：1纠偏工程的质量应验收合格；2质量控制资料应完整；3安全及功能检验和抽样检测结果应符合有关规定；4观感质量验收应符合要求。8.0.3纠偏工程质量验收的主要内容包括倾斜率、新增部分和恢复部分的建筑、结构、管线等质量验收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6正面topside镀层板及涂层板的上表面或压型钢板的外表面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.9咬合板standingseamroofpanel成型板纵向边为可相互搭接的压型边，板与板自然搭接后，经专用机具沿长度方向咬合(180°或360°)并通过固定支架与结构连接的压型钢板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.11覆盖宽度coveredwidth压型钢板的有效利用宽度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3用途代号如下表示：a)屋面板用途代号以“屋”字汉语拼音的第一个字母“W”表示；b)墙面板用途代号以“墙”字汉语拼音的第一个字母“Q”表示；c)楼盖板用途代号以“楼”字汉语拼音的第一个字母“L”表示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.2当板型复杂或精度要求较高时，可针对单项工程补充制定相应的允许偏差。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2基板与涂层板8.2.1基板与涂层板均可直接辊压成型为压型钢板使用。热镀锌基板与热镀铝锌基板的化学成分与力学性能应符合附录A的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.2压型钢板用涂层板的涂层种类与涂层结构均应按需方要求作为供货条件予以保证，并在订货合同中约定与明示。当需方无要求时，涂层结构可按面漆正面二层、反面一层的做法交货。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.4.2贮存场地应坚实、平整、不易积水；散装堆放高度不应使压型钢板变形，底部应用木条铺垫，垫木间距不宜过大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.2涂层耐中性盐雾试验时限符合表C.2的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1.0.3本标准适用于建筑结构专业下列工程制图：1新建、改建、扩建工程的各阶段设计图、竣工图；2原有建筑物、构筑物的实测图；3通用设计图、标准设计图。1.0.3对于修复和改造加固工程的制图规则也应遵守本标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.4计算机制图规则和计算机制图图层管理等内容宜符合现行国家标准《房屋建筑制图统一标准》GB/T50001相关规定。1.0.4本条为新增内容。由于目前已广泛采用计算机绘制设计文件，根据许多设计单位的意见，要求增加规范计算机制图的规定；建筑结构计算机制图规则和计算机制图图层管理等内容宜遵照《房屋建筑制图统一标准》GB/T50001(以下简称《统一标准》)中相关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.5绘图时根据图样的用途，被绘物体的复杂程度，应选用表2.0.5中的常用比例，特殊情况下也可选用可用比例。2.0.5表2.0.5中的比例规定，根据部分反馈意见对常用比例和可用比例作了相应的修改和调整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.23图样及说明中的汉字宜采用长仿宋体，图样下的文字高度不宜小于5mm，说明中的文字高度不宜小于3mm。2.0.23本条为新增内容。规定了汉字宜采用的字体和最小高度，避免文字太小无法辨认，但也不宜过大。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.23图样及说明中的汉字宜采用长仿宋体，图样下的文字高度不宜小于5mm，说明中的文字高度不宜小于3mm。2.0.23本条为新增内容。规定了汉字宜采用的字体和最小高度，避免文字太小无法辨认，但也不宜过大。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3平面图中的钢筋配置较复杂时，可按表3.1.2及图3.1.4-2的方法绘制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.5构件配筋图中箍筋的长度尺寸，应指箍筋的里皮尺寸。弯起钢筋的高度尺寸应指钢筋的外皮尺寸(图3.1.5)。3.1.5环形钢筋和螺旋钢筋的尺寸标注，是引用ISO中的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.3对称的混凝土构件，宜按图3.2.3的规定在同一图样中一半表示模板，另一半表示配筋。3.2.3当采用绘制详图的方法绘制对称的混凝土构件时，可以采用一半绘制模版，另一半绘制配筋的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.3切割的板材，应按图4.4.3的规定标注各线段的长度及位置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.5钢结构制图一般要求4.5钢结构制图一般要求本节为新增内容，为适应当前建筑结构工程设计要求及制图规范化而给出新的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1总则1.0.1为统一各类材料的建筑结构可靠度设计的基本原则和方法，使设计符合技术先进、经济合理、安全适用、确保质量的要求，制定本标准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.0.11进行建筑结构设计时，对可能同时出现的不同种类的作用，应考虑其效应组合；对不可能同时出现的不同种类的作用，不应考虑其效应组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.0.3材料强度的概率分布宜采用正态分布或对数正态分布。材料强度的标准值可取其概率分布的0.05分位值确定。材料弹性模量、泊松比等物理性能的标准值可取其概率分布的0.5分位值确定。注：当试验数据不足时，材料性能的标准值可采用有关标准的规定值，也可结合工程经验，经分析判断确定。5.0.3材料强度标准值一般取概率分布的低分位值，国际上一般取0.05分位值，本标准也采用这个分位值确定材料强度标准值。此时，当材料强度按正态分布时，标准值为当按对数正态分布时，标准值近似为式中μf、σf及δf分别为材料强度的平均值、标准差及变异系数。当材料强度增加对结构性能不利时，必要时可取高分位值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.0.3材料强度的概率分布宜采用正态分布或对数正态分布。材料强度的标准值可取其概率分布的0.05分位值确定。材料弹性模量、泊松比等物理性能的标准值可取其概率分布的0.5分位值确定。注：当试验数据不足时，材料性能的标准值可采用有关标准的规定值，也可结合工程经验，经分析判断确定。5.0.3材料强度标准值一般取概率分布的低分位值，国际上一般取0.05分位值，本标准也采用这个分位值确定材料强度标准值。此时，当材料强度按正态分布时，标准值为当按对数正态分布时，标准值近似为式中μf、σf及δf分别为材料强度的平均值、标准差及变异系数。当材料强度增加对结构性能不利时，必要时可取高分位值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.0.4岩土性能的标准值宜根据原位测试和室内试验的结果，按有关标准的规定确定。注：当有条件时，岩土性能的标准值可按其概率分布的某个分位值确定。5.0.4岩土性能参数的标准值当有可能采用可靠性估值时，可根据区间估计理论确定，单侧置信界限值由式fk＝μf求得，式中tα为学生氏函数，按置信度1－α和样本容量n确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.0.4岩土性能的标准值宜根据原位测试和室内试验的结果，按有关标准的规定确定。注：当有条件时，岩土性能的标准值可按其概率分布的某个分位值确定。5.0.4岩土性能参数的标准值当有可能采用可靠性估值时，可根据区间估计理论确定，单侧置信界限值由式fk＝μf求得，式中tα为学生氏函数，按置信度1－α和样本容量n确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【1.0.3本标准依据现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153的原则制定，是建筑结构可靠性设计的基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.1结构structure能承受作用并具有适当刚度的由各连接部件有机组合而成的系统。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.11荷载布置loadarrangement在结构设计中，对自由作用的位置、大小和方向的合理确定。2.1.11荷载布置荷载布置就是布置荷载的位置、大小和方向。只有自由作用有荷载布置的问题，固定作用不存在这个问题。荷载布置通常被称为图形加载。荷载布置的一个最简单例子，如对一根多跨连续梁，有各跨均加载、每隔一跨加载或相邻二跨加载而其余跨均不加载等荷载布置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.21关键构件keymember;keyelement结构承载能力极限状态性能所依赖的结构构件。2.1.21关键构件采用国际标准《结构可靠性总原则》ISO?2394:2015关于“key?element”的术语2.1.24可靠度对于新建结构，“规定的时间”是指设计使用年限。结构的可靠度是对可靠性的定量描述，即结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的概率。这是从统计数学观点出发的比较科学的定义，因为在各种随机因素的影响下，结构完成预定功能的能力只能用概率来度量。结构可靠度的这一定义，与其他各种从定值观点出发的定义是有本质区别的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.46固定作用fixedaction在结构上具有固定空间分布的作用。当固定作用在结构某一点上的大小和方向确定后，该作用在整个结构上的作用即得以确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.50有界作用boundedaction具有不能被超越的且可确切或近似掌握界限值的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.54可变作用的组合值combinationvalueofavariableaction使组合后的作用效应的超越概率与该作用单独出现时其标准值作用效应的超越概率趋于一致的作用值；或组合后使结构具有规定可靠指标的作用值。可通过组合值系数对作用标准值的折减来表示。2.1.54可变作用的组合值～2.1.56?可变作用的准永久值根据组合值系数ψc、频遇值系数ψf和准永久值系数ψq的定义，它们之间一般存在ψq≤ψf≤ψc≤1关系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.56可变作用的准永久值quasi-permanentvalueofavariableaction在设计基准期内被超越的总时间占设计基准期的比率较大的作用值。可通过准永久值系数对作用标准值的折减来表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.59作用的设计值designvalueofanaction作用的代表值与作用分项系数的乘积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.67一阶线弹性分析firstorderlinear-elasticanalysis基于线性应力-应变或弯矩-曲率关系，采用弹性理论分析方法对初始结构几何形体进行的结构分析。2.1.67一阶线弹性分析～2.1.73刚性-塑性分析一阶分析与二阶分析的划分界限在于结构分析时所依据的结构是否已考虑变形。如依据的是初始结构即未变形结构，则是一阶分析；如依据的是已变形结构，则是二阶分析。事实上结构承受荷载时总是要产生变形的，如变形很小，由结构变形产生的次内力不影响结构的安全性和适用性，则结构分析时可略去变形的影响，根据初始结构的几何形体进行一阶分析，以简化计算工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1大写拉丁字母：Ad——偶然作用的设计值；C——设计对变形，裂缝等规定的相应限值；Fd——作用的设计值；Fr——作用的代表值；Gk——永久作用的标准值；P——预应力作用的有关代表值；Qk——可变作用的标准值；Rd——结构或结构构件抗力的设计值；S——结构或结构构件的作用效应；SAd——偶然作用设计值的效应；Sd——作用组合的效应设计值；Sd,dst——一不平衡作用效应的设计值；Sd,stb——平衡作用效应的设计值；SGk——永久作用标准值的效应；SP——预应力作用有关代表值的效应；SQk——可变作用标准值的效应；T——设计基准期；X——基本变量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.4建筑结构设计时应对环境影响进行评估，当结构所处的环境对其耐久性有较大影响时，应根据不同的环境类别采用相应的结构材料、设计构造、防护措施、施工质量要求等，并应制定结构在使用期间的定期检修和维护制度，使结构在设计使用年限内不致因材料的劣化而影响其安全或正常使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2)对不易判别的可变作用，可以按作用值被超越的总持续时间与设计基准期的规定比率确定，此时比率可取0.5。当可变作用可认为是各态历经的随机过程时，准永久值ψqQk可直接按本条第3款式(14)确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.5材料强度的标准值可按其概率分布的0.05分位值确定。材料弹性模量、泊松比等物理性能的标准值可按其概率分布的0.5分位值确定。6.1.5材料强度标准值一般取概率分布的低分位值，国际上一般取0.05分位值，本标准也采用这个分位值确定材料强度标准值。此时，当材料强度按正态分布时，标准值为fk＝μf－1.645σf(17)当按对数正态分布时，标准值近似为fk＝μfexp(－1.645δf)(18)式中：μf、σf及δf分别为材料强度的平均值、标准差及变异系数。当材料强度增加对结构性能不利时，必要时可取高分位值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.5材料强度的标准值可按其概率分布的0.05分位值确定。材料弹性模量、泊松比等物理性能的标准值可按其概率分布的0.5分位值确定。6.1.5材料强度标准值一般取概率分布的低分位值，国际上一般取0.05分位值，本标准也采用这个分位值确定材料强度标准值。此时，当材料强度按正态分布时，标准值为fk＝μf－1.645σf(17)当按对数正态分布时，标准值近似为fk＝μfexp(－1.645δf)(18)式中：μf、σf及δf分别为材料强度的平均值、标准差及变异系数。当材料强度增加对结构性能不利时，必要时可取高分位值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4分析方法7.4分析方法7.4.1结构分析应根据结构类型、材料性能和受力特点等因素，采用线性、非线性或试验分析方法；当结构性能始终处于弹性状态时，可采用弹性理论进行结构分析，否则宜采用弹塑性理论进行结构分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.2结构或结构构件按承载能力极限状态设计时，应符合下列规定：1结构或结构构件的破坏或过度变形的承载能力极限状态设计，应符合下式规定：γ0Sd≤Rd(8.2.2-1)式中：γ0——结构重要性系数，其值按本标准第8.2.8条的有关规定采用；Sd——作用组合的效应设计值；Rd——结构或结构构件的抗力设计值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.1.2在下列情况下宜进行既有结构的可靠性评定：1结构的使用时间超过规定的年限；2结构的用途或使用要求发生改变；3结构的使用环境恶化；4出现构件损伤、材料性能劣化或其他不利状态；5对既有结构的可靠性有怀疑或有异议。A.1.2本条提出既有结构检测评定的规定。第1款中的“规定的年限”不仅仅限于设计使用年限，有些行业规定既有结构使用5年～10年就要进行检测鉴定，重新备案。出现第4款和第5款的情况，当争议的焦点是设计质量和施工质量问题时，可先进行工程质量的评定，再进行既有结构的可靠性评定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.2.4结构构件的承载能力应以本标准规定的可靠指标为基准，对构件承载力与作用效应之间的关系予以评价。A.2.4由于本标准的规定比过去有所提高，因此不宜将构件承载能力的评定称为安全性评定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.4耐久性评定A.4耐久性评定A.4.1既有结构的耐久性评定，应以判定结构相应耐久年限与评估使用年限之间的关系为目的。A.4.1耐久年数为结构在环境影响下出现耐久性极限状态标志或限值的年限。评估使用年限为预期结构继续使用的经济合理的使用年数，也可以认为是下一个“设计使用年限”。当耐久年数大于评估使用年限时，表明结构具有足够的耐久性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.5.6当既有建筑结构周边有爆炸源时，应评价避免爆炸造成人员受到伤害的防护措施和结构及围护结构避免破坏的能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.5.8对于发生在建筑内部的火灾，可进行下列评定：1对于未设置喷淋设施的建筑，可评价可燃物全部燃烧的持续时间与结构构件耐火极限的关系；2对于设置喷淋设施的建筑，应评价烟感和喷淋设施的有效性；3建筑内的排烟措施和疏散措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.5.9在具有较多可燃物附近的建筑结构，应进行下列评定：1建筑的防火间距；2建筑的结构和外围护结构的可燃性和防火能力；3人员疏散的通道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.2.5结构设计应明确关键构件和非关键构件，关键构件应能承受规定的偶然荷载或采取适当的保护措施。B.2.5关键构件是对保持结构整体稳固性起支撑作用的构件，如果这些构件发生破坏，结构整体性就不能得到保证，如结构的柱、转换梁、墙等；非关键构件是对保持结构整体稳定性起作用不大的构件，如一般的梁等。设计中需关注关键构件抵抗偶然作用的能力并对关键构件进行保护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【C.3.2当把无侵蚀性的室内环境视为一个环境等级时，宜将该等级分为无高温的室内干燥环境和室内潮湿环境两个层次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【C.3.4当结构构件出现下列损伤时宜归为生物作用：1木结构的虫蛀和腐朽等；2植物根系造成的损伤；3动物粪便和细菌等造成的损伤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.5.7具有相对完善的侵蚀作用和作用效应相应统计规律的结构构件且具有快速检验方法予以验证时，可采取定量的耐久性极限状态设计方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【E.5.3对安全等级为二级的结构或结构构件，当永久作用起有利作用时，结构或结构构件分项系数表达式中的永久作用应取负号，根据第E.5.2条已经选定的永久作用起不利作用时的可变作用分项系数γQ和抗力分项系数γR，以0.1或0.05为级差优化确定永久作用分项系数γG。E.5.3本条说明了可变作用起有利作用时确定结构或结构构件设计表达式中可变作用分项系数的方法。可变作用起有利作用时，如果仍采用起不利作用时确定的作用分项系数进行结构设计，则会因放大有利作用的影响而降低结构或结构构件的实际可靠度，所以要专门确定可变作用起有利作用时的分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【E.6可变作用组合值系数的确定方法E.6可变作用组合值系数的确定方法E.6.1可变作用组合值系数的确定应符合下列原则:对两种或两种以上可变作用参与组合的情况，基于已确定的可变作用分项系数γG、γQ和抗力分项系数γR，组合值系数的确定应使按分项系数表达式设计的结构或结构构件的可靠指标β与目标可靠指标βt具有最佳的一致性。E.6.1本条规定了确定结构或结构构件设计表达式中组合值系数的原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【E.6可变作用组合值系数的确定方法E.6可变作用组合值系数的确定方法E.6.1可变作用组合值系数的确定应符合下列原则:对两种或两种以上可变作用参与组合的情况，基于已确定的可变作用分项系数γG、γQ和抗力分项系数γR，组合值系数的确定应使按分项系数表达式设计的结构或结构构件的可靠指标β与目标可靠指标βt具有最佳的一致性。E.6.1本条规定了确定结构或结构构件设计表达式中组合值系数的原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【附录F试验辅助设计F.1一般规定F.1一般规定F.1.1试验辅助设计应符合下列规定：1在试验进行之前，应制定试验方案。试验方案应包括试验目的、试件的选取和制作，还应包括试验实施和评估等所有必要的说明。2制定试验方案前，应预先进行定性分析，确定所考虑结构或结构构件性能的可能临界区域和相应极限状态标志。3试件应采用与构件实际加工相同的工艺制作。4按试验结果确定设计值时，应考虑试验数量的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.1.2应通过换算或修正系数考虑试验条件与结构实际条件的不同。换算系数η应通过试验或理论分析确定。影响换算系数η的主要因素应包括尺寸效应、时间效应、试件的边界条件、环境条件、工艺条件等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.3.2当采用经典统计方法时，应符合下列规定：1当性能X服从正态分布时，其设计值Xd可按下式计算：式中：ηd——换算系数的设计值，换算系数的评估主要取决于试验类型和材料；γm——分项系数，具体数值应根据试验结果的应用领域来选定；knk——标准值单侧容限系数；μx——性能X的平均值；δx——性能X的变异系数。2当性能X服从对数正态分布时，其设计值Xd可按下列公式计算：其中，变量Y＝InX的平均值μy，可按下式计算：变量Y＝InX的标准差σy可按下式计算：当δx已知时，当δx未知时，式中：xi——性能X的第i个试验观测值。F.3.2标准值单侧容限系数knk计算过程如下。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.14原位轴压法themethodofaxialcompressioninsituonbrickwall用原位压力机在砖墙体上进行抗压测试，检测砌体抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.21超声波探伤ultrasonicinspection采用超声波探伤仪检测金属材料或焊缝缺陷的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.24渗透探伤penetrantinspection用渗透剂检测材料表面裂纹的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.29尺寸偏差dimensionalerrors实际几何尺寸与设计几何尺寸之间的差值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.37裂缝crack从建筑结构构件表面伸入构件内的缝隙。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.51样本sample按一定程序从总体(检测批)中抽取的一组(一个或多个)个体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.52个体item可以单独取得一个检验或检测数据代表值的区域或构件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.2统计参数m——样本均值；s——样本标准差；μ——均值或检测批均值；σ——检测批标准差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.3计算参数△——修正量；η——修正系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.15当为下列情况时，检测对象可以是单个构件或部分构件，但检测结论不得扩大到末检测的构件或范围：1委托方指定检测对象或范围；2因环境侵蚀或火灾、爆炸、高温以及人为因素等造成部分构件损伤时。3.3.15检测数量与检测对象的确定可以有两种情况，一种为指定检测对象和范围，另一类是抽样的方法。对于建筑结构的检测，两种情况都可能遇到。当指定检测对象和范围时，其检测结果不能反映其他构件的情况，因此检测结果的适用范围不能随意扩大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.5.5结构工程材料强度计量检测结果的符合性判定应以建筑结构施工图的要求作为评定的基准。3.5.5例如混凝土强度，设计要求的强度等级应作为符合性评定的基准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5.14结构工程的构件材料性能检测结果应按设计施工图的要求和结构建造时国家有关标准的规定进行符合性判定。3.4.14例如混凝土的抗渗等级，要按设计图纸的要求和有关标准的规定进行符合性判定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.10基于可靠指标分析确定构件承载力的分项系数应符合下列规定：1现行国家标准《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068规定的荷载分项系数对应的作用效应可靠指标βS宜确定为2.05。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.6.14结构构件正常使用极限状态的评定应符合下列规定：1结构工程和受到外界人为因素影响结构，应以结构设计依据的国家有关标准关于构件正常使用极限状态的限值为基准，对结构构件位移、变形等的状况或能力进行评定；2既有结构应以现行国家有关标准关于构件正常使用极限状态的限值为基准对结构构件位移、变形等的状况或能力进行评定。3.6.14本条提出正常使用极限状态评定的规则。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.23对于末出现耐久性极限状态标志或未达到限值的构件和连接，可采用下列方法推定耐久年数或剩余使用年数：3.6.23本条提出了推定构件剩余使用年数的方法，现行国家标准《工程结构可靠性设计·统一标准》GB50153和《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068有类似的规定。本标准在随后的章节中列出了一些实用方法或将适用的方法引向国家现行有关标准。1经验的方法；2依据实际劣化情况验证或校准已有模型的方法；3基于快速检验的方法；4其他适用的方法等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.8硬化混凝土已经出现骨料体积稳定性造成的损伤时，宜采取下列方法进行检测：1从硬化混凝土中取样并破碎，宜按现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定，进行骨料体积稳定性的检验；2从混凝土中取样宜按本标准附录G规定的方法进行试样中骨料潜在危害的检验。4.2.8一些新出现的骨料体积稳定性问题，除应按本标准第4.2.6条进行试件膨胀率观测外，还应从多方面分析其潜在危害。本标准附录G虽然是水泥安定性(游离氧化钙)潜在危害的检验方法，但也可以用于骨料潜在危害性的检验。本条提供了两种方法，第1款是对骨料进行检测，第2款是对混凝土的加速检测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.10当对水泥的质量、混凝土的配合比以及拌合物的质量有异议时，可对混凝土的强度或性能进行检验。4.2.10水泥质量包括过期、受潮和强度等。混凝土的配合比质量包括水胶比、胶凝材料等的实际用量等。混凝土拌合物的质量包括坍落度或扩展度等。检验硬化混凝土中水泥质量、水泥用量和水胶比等的难度较大，因此可以对有疑义混凝土性能进行检验。本条所述的性能不限于混凝土的强度，而是可以取样检验全部可检的性能。硬化混凝土取样检验时，有些性能已无法检验，如混凝土的收缩等。因此这种检验只能表明水泥质量等对混凝土可检性能的影响程度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.13结构工程混凝土劈裂抗拉强度的检测应符合现行行业标准《钻芯法检测混凝土强度技术规程》JGJ／T384的规定；也可采用后装拔出法、后锚固法和拉脱法等与钻芯修正相结合的方法。4.3.13本条规定了结构工程的混凝土劈裂抗拉强度的检测方法。对于结构工程的检测来说，不宜单独使用间接的测试方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.14结构工程混凝土劈裂抗拉强度的检测结论可用于施工缝和叠合面等抗拉强度的判定。4.3.14本条提出了结构工程的混凝土劈裂抗拉强度应用的对象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.4对于既有混凝土结构，也可采用取样方法测定混凝土的抗渗性能、抗冻性能、抗氯离子渗透性能和抗硫酸盐侵蚀性能等。既有结构工程混凝土性能符合性判定时，应去除受到冻融、氯离子渗透和硫酸盐侵蚀影响的表层混凝土。4.4.4本条提出了既有结构混凝土的抗渗性能、抗冻性能、抗氯离子渗透性能、抗硫酸盐侵蚀性能的测试方法。当不需要推定耐久性的剩余使用年数时，可去除已经受到影响的表层混凝土。既有结构工程混凝土性能的符合性判定时应去除受到影响的表层混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.4对于既有混凝土结构，也可采用取样方法测定混凝土的抗渗性能、抗冻性能、抗氯离子渗透性能和抗硫酸盐侵蚀性能等。既有结构工程混凝土性能符合性判定时，应去除受到冻融、氯离子渗透和硫酸盐侵蚀影响的表层混凝土。4.4.4本条提出了既有结构混凝土的抗渗性能、抗冻性能、抗氯离子渗透性能、抗硫酸盐侵蚀性能的测试方法。当不需要推定耐久性的剩余使用年数时，可去除已经受到影响的表层混凝土。既有结构工程混凝土性能的符合性判定时应去除受到影响的表层混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.5.4混凝土内部缺陷探测结果应进行局部钻孔、开凿等方法验证。4.5.4混凝土为非匀质材料，不同品种和强度的混凝土内各种波的传播速度并不是恒定值。在进行了间接方法测试后，为了保证定位准确，应采用局部钻孔、取芯或开凿的直接方法对内部缺陷进行确认。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.6工程质量的检测应按工程施工时依据的国家有关标准对缺陷进行符合性判定，对构件性能或能力进行评定时，宜考虑缺陷的实际影响。4.5.6混凝土构件的缺陷应按结构建造时有效的验收规范或技术规程的规定，分类并判定所属严重程度。无论是构件能力的评定还是既有结构性能的评定，都可以考虑缺陷对构件承载力、适用性和耐久性的实际影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.5.10混凝土结构的裂缝应按现行行业标准《建筑工程裂缝防治技术规程》JGJ／T317的规定，进行下列识别和判定：1施工阶段裂缝与使用阶段裂缝的识别；2使用阶段裂缝开裂原因的判定。4.5.10现行行业标准《建筑工程裂缝防治技术规程》JGJ／T317对裂缝种类和原因的判断有明确的规定。施工阶段的裂缝可归为缺陷，使用阶段的裂缝可归为损伤。既有结构检测时这两类裂缝可能并存。使用阶段开裂原因的判定有助于结构性能的分析。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.12混凝土的碳化深度应按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784的规定进行检测。4.5.12现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784对混凝土碳化深度的检测有详细的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.5.18对于未封闭在混凝土内的预应力锚夹具和金属件等的损伤和锈蚀，可用卡尺、钢尺等直接量测。4.5.18对未封闭在混凝土内的预应力锚夹具等，可直接测量锈蚀和损伤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.19结构构件性能评定时，宜考虑结构构件的损伤对构件性能的不利影响。4.5.19本条所称的损伤包括环境等作用的损伤和火灾等灾害的损伤。本条所称的性能包括构件的承载力、适用性、耐久性和抗坍塌能力等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.6混凝土中钢筋检测4.6混凝土中钢筋检测4.6.1混凝土中钢筋检测可分为钢筋位置、钢筋间距或数量、钢筋直径、混凝土保护层厚度和钢筋锈蚀状况等检测分项。4.6.1钢筋检测包括钢筋位置、间距或数量、直径、钢筋锈蚀状况和混凝土保护层厚度等；其中钢筋锈蚀状况有无损检测、剔凿检测或取样检测等方法。这些检测是工程质量检测时的主要项目，也是既有结构性能评定时的重要检测项目。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.9新建结构工程出现钢筋严重锈蚀现象时，应对混凝土中氯离子的含量进行测定。4.6.9新建混凝土结构一般不会出现钢筋的锈蚀。当混凝土中含有氯离子时，钢筋才会过早地出现锈蚀。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.10当发现钢筋出现锈蚀现象时，应检测封闭混凝土中预应力锚夹具和钢筋连接器的锈蚀情况。4.6.10预应力钢筋的锚夹具出现锈蚀后危害性更大，因此应该予以检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.8.7基于现场实测混凝土碳化数据调整已有碳化公式的混凝土剩余碳化年数，可按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的方法进行推定。4.8.7本标准第3章提出了调整已有统计规律的剩余使用年数推定方法。本条引用的现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的调整“碳化公式”方法与本标准第4.8.6条氯离子侵入深度的方法类似。本标准第4.8.8条中提出时快速试验推定剩余碳化年数也使用这种类似的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.2既有结构砌筑块材的尺寸和可见缺陷可直接从砌筑构件上量测。5.2.2砌筑块材的缺陷包括缺棱、掉角、裂纹、泛霜、石灰爆裂和弯曲等。砌筑块材的有些尺寸和缺陷可以在砌筑构件上直接量测。既有结构的砌筑块材质量无须进行符合性判定，但有时需要确定块材的尺寸和可见缺陷。例如砌体力学性能原位测试或切制取样测试的部位，推定砌体抗压强度时需要考虑块材缺陷的不利影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.2既有结构砌筑块材的尺寸和可见缺陷可直接从砌筑构件上量测。5.2.2砌筑块材的缺陷包括缺棱、掉角、裂纹、泛霜、石灰爆裂和弯曲等。砌筑块材的有些尺寸和缺陷可以在砌筑构件上直接量测。既有结构的砌筑块材质量无须进行符合性判定，但有时需要确定块材的尺寸和可见缺陷。例如砌体力学性能原位测试或切制取样测试的部位，推定砌体抗压强度时需要考虑块材缺陷的不利影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.5砌筑块材的现场取样应符合下列规定：1取样应为砌体受力小的窗下墙、女儿墙等部位；2抽取试样时应避免造成试样表面缺损和内部损伤。5.2.5从砌体上抽取砌筑块材进行检测，较非破损检测结果更为客观、可靠。但抽样检测会给砌体造成局部损伤，因此取样时应选择受力较小的部位，有时还需采取必要的安全措施。从砌体上抽取试样容易造成砌筑块材破损，对测试结果造成影响，因此要注意样品的选取。本条砌筑块材的取样包括砌筑块材强度检测的样品和砌筑块材性能检验的样品。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.4.3砌体结构的抗压强度和抗剪强度可采用下列方法确定：1用直接法检测确定；2利用砌筑块材、砌筑砂浆和砌筑质量等的检测结果推定砌体强度；3用直接法修正或验证推定强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.9当将砌体强度的直接法用于估计火灾后或遭受严重腐蚀砌体强度损失时，直接法的检测应符合下列规定：1在设计砌筑块材强度等级和砌筑砂浆强度等级相同，且施工质量相近的遭受影响区域和未遭受影响区域的砌体上，应分别进行直接法的测试；2每一区域的直接法测试数量可为1个～2个；3砌体强度的损失情况可取两个区域的检测结果比值进行估计。5.4.9本条适用于可采用直接测试方法进行比较的砌体。直接法的测试包括遭受影响和未遭受影响的砌体。在遭受影响区域的试样宜选择受影响较大的部位。进行两种情况比较，可直接反映出火灾或腐蚀的实际影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.4.10当采用构件承载力的分项系数且无须进行砌体强度的符合性判定时，同一检测批砌体强度代表值的确定宜符合下列规定：1砌体抗压强度的代表值宜按下列规定确定：1)砌体工程直接法的检测数量不应少于2个，既有结构推定砌体抗压强度的检测数量不宜少于3个；2)检测结果的变异性可用检测数据的级差与检测数据平均值的比值表示；3)当检测结果的变异性大于0.17时，应取检测数据的最小值作为砌体抗压强度的代表值；4)当检测结果的变异性小于或等于0.17时，宜取检测数据的平均值作为砌体抗压强度的代表值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2砌体抗剪强度的代表值宜按下列规定确定：1)砌体工程直接法的检测数量不宜少于3个，既有结构推定的砌体抗剪强度检测数量不宜少于4个；2)检测结果的变异性可用检测数据的级差与检测数据平均值的比值表示；3)当检测结果的变异性大于0.20时，应取检测数据的最小值作为砌体抗剪强度的代表值；4)当检测结果的变异性小于或等于0.20时，宜取检测数据的平均值作为砌体抗剪强度的代表值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4)砌体抗剪强度标准值的推定值可用下式表示：fkv,e＝fmv,e×(1－1.645δR,V)(5.4.14-2)式中：fkv,e一一砌体抗剪强度标准值的推定值；fmv,e——砌体抗剪强度的代表值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3当工程尚有与结构同批的钢材时，可将其加工成试件，进行钢材力学性能检验；当工程没有与结构同批的钢材时，可在构件上截取试样，进行钢材力学性能检验。6.2.3结构中钢材力学性能的检验可以采用两种方式，其一是利用结构工程中剩余的材料，其二是在构件中截取试样。构件中截取试样可以在发现问题的部位。在截取试样时，应确保结构构件的安全。本条的规定适用于钢管混凝土、钢-混凝土组合结构的钢构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.9既有结构缺少钢材力学性能的数据时，应采取下列方法进行测试：1钢材的品种和强度等级可采用表面硬度附加直读光谱法进行判别；2每一品种钢材的取样数量不应少于1组；3检验得到的最小值或钢材屈服强度标准值可作为分析用数据。6.2.9本条提出既有钢结构钢材力学性能的检测方法和检测数据的使用方法。钢材屈服强度的标准值与受力形式、厚度相关。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.10在截取焊接接头试样时，可采用表面硬度附加直读光谱法的方法进行焊材与母材的判别。6.3.10在进行焊接接头焊缝表面硬度的测试时，不必换算强度等级。接头焊缝表面硬度的测试值可以用于接头焊缝之间的比较，母材也可以进行硬度的比较。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.12既有钢结构的焊缝和焊接接头存在锈蚀和开裂时，可按现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621的规定采用渗透探伤或磁粉探伤等方法进行检测。6.3.12本条提供了既有钢结构的焊接接头外观检查出现锈蚀和损伤时的检测方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.13螺栓和铆钉连接质量检测的内容可分为连接的尺寸及构造、螺栓和铆钉的等级、螺栓连接副力学性能等；既有钢结构螺栓和铆钉连接可增加变形、损伤、腐蚀状况等检测项目。6.3.13本条规定了螺栓和铆钉连接的检测分项。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.3.20高强度螺栓的缺陷宜采用低倍放大镜观察、磁粉探伤或渗透探伤方法进行检测。6.3.20本条规定了高强度螺栓缺陷的检测方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.22扭剪型高强度螺栓连接质量可检查螺栓端部的梅花头数量；工程质量的符合性判定应符合本标准第3章主控项目计数抽样的有关规定。6.3.22本条规定了扭剪型高强度螺栓连接质量的检测的方法——检查螺栓端部的梅花头数量。按照规定，除了构造原因无法使用专用扳手拧掉梅花头者外，未在终拧中拧掉梅花头的螺栓数不应大于该节点螺栓数的5％。检测批的检验结论应按本标准表3.5.3-1或表3.5.3-2进行符合性判定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.23高强度螺栓连接质量可检查外露丝扣；工程质量的符合性判定应符合本标准第3章一般项目计数抽样的有关规定。6.3.23本条规定了高强度螺栓外露丝扣的检测方法。按照规定，丝扣外露应为2扣～3扣，允许有10％的螺栓丝扣外露1扣或4扣。抽样检验时，应按本标准表3.5.3-3或表3.5.3-4进行检测批的符合性判定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.6.8钢材剩余厚度应为未锈蚀的厚度减去锈蚀的代表值，钢材未锈蚀的厚度可在该构件未锈蚀区量测。6.6.8本条规定了钢结构腐蚀损伤量的测定方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.6.17严寒和寒冷地区室外钢构件及其连接低温冷脆破坏的检测应符合下列规定：6.6.17本条提供了钢构件及其连接低温冷脆破坏的检测重点和方法，重点是高应力区的裂纹。1检测位置宜布置在构件的下列部位：1)应力较大的部位；2)构造复杂的部位；3)应力集中部位；4)厚板构件；5)焊缝或螺栓孔等存在缺陷或损伤的部位。2检测对象宜为钢材或连接缺陷、锈蚀、损伤以及高应力等造成的裂纹。3钢材或连接裂纹的检测宜采用放大镜目测检查以及磁粉、渗透或超声波探伤等方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.7构造与稳定6.7构造与稳定6.7.1钢结构构造应包括支撑的设置、支撑中杆件的长细比、构件杆件的长细比和保证构件局部稳定的加劲肋。6.7.1钢结构的整体稳定性由结构体系和必要的支撑构成。本条所称的长细比是指构成支撑杆件的长细比和构件或杆件的长细比等。保障构件局部稳定的构造措施是指加劲肋等设置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.7.4钢结构支撑杆件和构件杆件宜按受压杆件考虑长细比，平面类杆件尚应考虑平面内和平面外长细比的区别。6.7.4这里所说的支撑包括柱间支撑、屋面构件的水平支撑、上弦支撑、下弦支撑和竖向支撑等。这些支撑中的杆件在水平荷载作用下都可能是受压杆件，因此宜按受压杆件核算长细比。这些支撑的杆件通常为平面类构件，其平面内和平面外的长细比不同，应该引起重视。平面类构件(结构)中的一些杆件也有类似情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.9.2钢结构的原位适用性实荷检验应符合下列规定：1检验荷载不应超过结构承受的可变荷载标准值；2检验荷载应分级施加；3每级检验荷载施加后应对检测数据进行分析；4存在下列问题时，应采取卸除检验荷载的措施：1)构件的应变达到或接近屈服应变；2)构件的位移或变形超出预期的情况；3)构件出现平面外的变形；4)构件出现局部失稳的迹象。6.9.2通常情况的钢结构在适用性试验或检验荷载作用下，其应力状况达不到钢材屈服强度的10％。但是在结构情况复杂时，个别构件可能会出现意外情况。本条第4款的规定可避免钢构件出现不可恢复的变形或位移。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.9.3对钢结构或构件的承载力有疑义时，宜进行足尺模型的荷载试验；也可按本标准附录E的规定进行原位实荷检验。6.9.3结构检测的根本目的在于确定结构的性能。当进行其他项目的检测不足以确定结构承载力时，可以通过实荷检验解决这个问题。此外，对于一些已经发现问题的结构，也可以通过实荷检验确认其承载力。对钢结构或构件承载能力有疑义时，应优先选用足尺模型荷载试验的方法，当不具备条件时可采取原位实荷检验的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.10.5未出现疲劳损伤的既有钢构件宜按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017、《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144和《高耸与复杂钢结构检测与鉴定标准》GB51008规定的方法推断疲劳损伤剩余使用时间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3对应于σi的疲劳失效循环次数Nσi，可将σi分别带入式(6.10.7)计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.10.12高耸钢结构的抗风适用性评定，应符合现行国家标准《高耸与复杂钢结构检测与鉴定标准》GB51008的有关规定，在计算时其基本风压宜按2min平均风速计算风压。6.10.12现行国家标准《高耸与复杂钢结构检测与鉴定标准》GB51008对高耸钢结构的抗风适用性有专门的规定。在2min平均风压作用下高耸钢结构的变形可能会明显增大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.2钢管混凝土结构和钢-混凝土组合结构与混凝土结构或钢结构共性的项目应按本标准第4章和第6章的有关规定进行检测和评定。7.1.2与混凝土结构或钢结构共性的项目，例如钢筋混凝土梁或钢梁、钢筋混凝土楼屋盖等构件，以及混凝土、钢筋、型钢等材料性能，混凝土结构构件或钢结构构件的连接、节点、尺寸、变形、缺陷和损伤等项目，包括结构工程质量和既有结构性能两种不同性质的检测和评定，均应遵守本标准第4章和第6章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.3钢管混凝土受压构件内混凝土脱粘率大于20％或脱粘空隙厚度大于3mm时，不宜考虑钢管对混凝土的约束作用。7.4.3本条规定了钢管混凝土受压构件不考虑钢管对混凝土约束作用的评定依据。本条规定适用于结构工程质量的评定和既有结构性能的评定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.3木构件材料强度等级宜采用木材弦向抗弯强度的取样检测方法，试验应按现行国家标准《木材抗弯强度试验方法》GB／T1936.1执行。受条件限制无法取样时，可采用木材树种类别的判定方法。8.2.3现行国家标准《木材抗弯强度试验方法》GB／T1936.1给出了木材弦向抗弯强度取样及检测方法，该标准的检测结果可用于木材强度等级的评定。采用树种类别的判定方法时需要由有经验的技术人员参与。本条规定的检测方法适用于原木、方木和板材。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.3构件木节的尺寸应按现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206规定的方法测量。8.3.3现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206给出了木节的测量方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.2结构安装偏差应包括轴线距离、垂直度、标高、支座轴线与支承面中心距离等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.5.9木结构的构造应包括木屋架的构造和支撑要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.7.4各类木结构轻型木屋盖抗风承载力的评定应符合下列规定：1轻型木屋盖承受的风荷载应符合下列规定：1)基本风压或分项系数应按本标准第9章的规定调整；2)轻型木屋盖应按本标准附录Q的规定确定瞬时风的动力系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2轻型木屋盖构件和连接承载力的评定值应按本标准第8.7.3条的规定进行分析计算。3轻型木屋盖构件承载能力的评定应符合现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9既有轻型围护结构9.1一般规定9既有轻型围护结构9.1一般规定9.1.1既有轻型围护结构的雪荷载和风荷载宜按本章的规定分析确定。9.1.1本条规定了本章的适用范围。本章主要对既有轻型围护结构的雪荷载和风荷载作出规定。雪荷载主要为基本雪压和分项系数；风荷载主要为基本风压和分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3在按本标准第9.3.2条进行调整时，风荷载的分项系数应按下列规定计算确定：1风荷载的分项系数应按下式计算确定：式中：γQ,W——风荷载的分项系数；βS——作用效应的可靠指标，可为2.05；δW——风压概率分布的变异系数。2风压统计分布的均值和其对应的标准差可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的参数计算确定。3基本风压可作为风压概率分布的均值，风压统计分布均值对应的标准差经过调整可作为风压概率分布均值的标准差。4风压概率分布的变异系数可用风压概率分布均值的标准差除以风压概率分布的均值计算确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【A.2修正系数方法A.2修正系数方法A.2.1当测试对象只有一个参数且具备下列条件之一时，宜采用修正系数的方法：1间接测试方法的测试参数与被测试量之间有线性相关关系；2该项检测仅进行平均值的推定。A.2.1混凝土强度、砌筑块材和砌筑砂浆强度的测试一般只有一个(强度)参数。目前，砌筑砂浆强度的测试仅进行平均值推定。砌筑块材强度和混凝土强度的测试有时为平均值推定，有时为标准值推定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.3数据处理B.3数据处理B.3.1时域数据处理应符合下列规定：1对记录的测试数据应进行零点漂移、记录波形和记录长度的检验；2被测试结构的自振周期，可在记录曲线上相对规则的波形段内取有限个周期的平均值；3被测试结构的阻尼比，可按自由衰减曲线求取；当采用稳态正弦波激振时，可根据实测的共振曲线采用半功率点法求取；4被测试结构各测点的幅值，应用记录信号幅值除以测试系统的增益，并应按此求得振型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【C.0.9受风或爆炸冲击波等影响的建筑，宜在迎向气流方向的轻型围护结构上布置动力响应的测点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【E.2.4当βS等于2.05时，βR可按下式近似计算：式中：β——可靠指标，对于延性破坏构件β＝3.2，脆性破坏β＝3.7。E.2.4本条提供了分解可靠指标的近似方法，这一方法与欧洲规范EN1990和国际标准ISO2394建议的方法类似。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【E.3构件承载力的变异系数E.3构件承载力的变异系数E.3.1构件承载力变异系数δR应通过对同类构件批量承载力试验数据分析确定。E.3.1所谓同类构件是指混凝土受弯构件、轴压构件和大、小偏压构件等。构件承载力的试验数量越大，δR分析值的代表性越强。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.3.5构件承载力的变异系数应按下式计算：式中：δR——该批构件承载力的变异系数；Sξ——样本的标准差，应取各种ξm趋近于1.0中Sξ的最小值。E.3.5试验值Sξ取最小值的目的是使δR取得最小值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【附录F结构性能的静力荷载检验F.1一般规定附录F结构性能的静力荷载检验F.1一般规定F.1.1建筑结构和构件的结构性能可按本附录的规定进行静力荷载检验。F.1.1结构和构件的结构性能包括适用性和承载能力2个检验分项。本附录不适用于结构动力性能和疲劳性能的检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【F.1.2结构性能的静力荷载检验可分为适用性检验、荷载系数或构件系数检验和综合系数或可靠指标检验。F.1.2结构性能的适用性检验和荷载系数或构件系数检验的对象可以是实际的结构或构件，也可以是足尺寸的模型。综合系数或可靠性指标的检验对象可以是不再使用的结构或构件，也可以是足尺寸的模型，当确有把握时，也可以是实际的结构或构件。荷载系数或构件系数的检验只是承载力的部分检验。可靠指标对应的系数包括荷载的分项系数和构件的分项系数，这种检验有时可能出现构件承载力极限状态的标志，有时也可能出现突然的破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【F.2检验方案F.2检验方案F.2.1结构性能检验的检验装置、荷载布置和测试方法等应根据设计要求和构件的实际情况综合确定。F.2.1检验装置和设备应能模拟结构实际荷载的大小和分布，应能反映结构或构件实际工作状态和性能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【F.2.3结构性能检验的荷载应通过计算分析确定，在分析结构构件的变形和承载力时，宜使用尺寸参数和材料参数的实际数值。对于特定的构件，应对计算公式进行符合实际情况的调整。F.2.3荷载检验分析时，结构构件的相关参数应该使用实际数值，当不能确定实际值时(如混凝土结构的钢筋)，可使用标准值或检验得到的最小值。本条所提到的模型调整包括混凝土悬挑构件和板柱结构抗冲切模型等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【F.2.6加载过程中应进行构件变形的测试，并应区分支座沉降变形等的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【F.2.9检验方案应预判结构可能出现的变形、损伤、破坏，并应制定相关的应急预案。F.2.9做好安全保障，避免因检验工作造成结构破坏或失稳引起安全事故。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【F.2.9检验方案应预判结构可能出现的变形、损伤、破坏，并应制定相关的应急预案。F.2.9做好安全保障，避免因检验工作造成结构破坏或失稳引起安全事故。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.0.10沸煮制度应符合下列规定：1沸煮箱内的水位应使整个沸煮过程中试件始终处于水中；2在30min±5min内应将沸煮箱内的水加热至沸腾；3恒沸时间应为6h，关闭沸煮箱后应使水温自然降至室温。G.0.10加水量应能保证检验过程中不用中途添补试验用水，同时又能保证在30min±5min内升温至沸腾。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【附录H混凝土中氯离子含量测定附录H混凝土中氯离子含量测定H.0.1硬化混凝土中氯离子的含量可按本附录规定的方法进行测定。H.0.1本附录规定的方法适用于硬化混凝土中氯离子含量的测定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录J钢筋表面硬度测试方法附录J钢筋表面硬度测试方法J.0.1构件中钢筋的表面硬度可采用回弹法进行测定。J.0.1本方法测定构件中钢筋表面硬度的目的不是用于推定钢筋的强度，只用于对钢筋分类。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【K.0.2混凝土冻伤的类型可根据结构混凝土冻伤的特点并结合施工现场情况判别。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【附录L混凝土中钢筋锈蚀状况的检测附录L混凝土中钢筋锈蚀状况的检测L.0.1钢筋锈蚀的检测可采用剔凿检测方法、电化学测试方法或综合分析判断方法。L.0.1本条规定了3种钢筋锈蚀的检测方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【N.2.6测点的测试应符合下列规定：1同一测点只应测试一次；2每一测点的里氏硬度值应精确至1HL。N.2.6本条规定了测点的测试方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【P.3.4对于圆形的钢-混凝土组合构件，当探测曲线图显示基本均匀的背景本底值时，可初步判断钢构件的截面为圆形。P.3.4对于圆形的钢-混凝土组合构件，保护层厚度不均匀可造成探测曲线图显示基本均匀的背景本底值。当其中钢构件为矩形或H形时，背景本底值差异明显。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【P.3.6当雷达仪探测组合构件的两对相邻侧面的深层反射信号近似对称时，可初步判断钢构件为矩形或圆形，当雷达仪探测的两对相邻侧面的深层反射信号存在明显差异时，可初步判断钢构件为H形。P.3.6本条中组合构件由4个侧面组成。当组合构件接近于正方形时近似程度较好，当为长方形时近似程度略差。当基本规律相近，深层反射信号近似对称时，可判定钢构件为矩形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【Q.1.2轻质围护结构面层瞬时风动力系数的试验装置和试验过程应符合本附录的规定。Q.1.2本附录分别规定了轻型围护结构面层动力系数试验装置和试验方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【Q.2.10试验设备应有调整导流管出风口风速的功能。Q.2.10调整风速可以有三种方法，其一是调整风机的转速，其二是调整导流管出风口的直径，其三是调整出风口处的风速。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【Q.3动力系数试验Q.3动力系数试验Q.3.1试验前应分析确定导流管出风口的风速与受荷拉接板质量之间的关系。Q.3.1拉接板的质量宜与围护结构相同面层的质量相近，拉接板的承受风压宜与该地区50年3s瞬时风最大值形成的围护结构面层的计算风压相近。当难于实现时，要按相应的比例关系适当地调整。瞬时风的动力系数与受体的质量相关，与受体的刚度和频率关系不大。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.3动力系数试验Q.3动力系数试验Q.3.1试验前应分析确定导流管出风口的风速与受荷拉接板质量之间的关系。Q.3.1拉接板的质量宜与围护结构相同面层的质量相近，拉接板的承受风压宜与该地区50年3s瞬时风最大值形成的围护结构面层的计算风压相近。当难于实现时，要按相应的比例关系适当地调整。瞬时风的动力系数与受体的质量相关，与受体的刚度和频率关系不大。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2术语和符号2.1术语2.1.1永久荷载permanentload在结构使用期间，其值不随时间变化，或其变化与平均值相比可以忽略不计，或其变化是单调的并能趋于限值的荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.15标准组合characteristic/nominalcombination正常使用极限状态计算时，采用标准值或组合值为荷载代表值的组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.17准永久组合quasi-permanentcombination正常使用极限状态计算时，对可变荷载采用准永久值为荷载代表值的组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.18等效均布荷载equivalentuniformliveload结构设计时，楼面上不连续分布的实际荷载，一般采用均布荷载代替；等效均布荷载系指其在结构上所得的荷载效应能与实际的荷载效应保持一致的均布荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.24温度作用thermalaction结构或结构构件中由于温度变化所引起的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.1.4楼面结构上的局部荷载可按本规范附录C的规定，换算为等效均布活荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3不上人的屋面均布活荷载，可不与雪荷载和风荷载同时组合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【当地没有雪压和雪深资料时，可根据附近地区规定的基本雪压或长期资料，通过气象和地形条件的对比分析确定；也可比照本规范附录E中附图E.6.1全国基本雪压分布图近似确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.2设计建筑结构及屋面的承重构件时，应按下列规定采用积雪的分布情况：1屋面板和檩条按积雪不均匀分布的最不利情况采用；2屋架和拱壳应分别按全跨积雪的均匀分布、不均匀分布和半跨积雪的均匀分布按最不利情况采用；3框架和柱可按全跨积雪的均匀分布情况采用。7.2.2设计建筑结构及屋面的承重构件时，原则上应按表7.2.1中给出的两种积雪分布情况，分别计算结构构件的效应值，并按最不利的情况确定结构构件的截面，但这样的设计计算工作量较大。根据长期以来积累的设计经验，出于简化的目的，规范允许设计人员按本条文的规定进行设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.2计算结构或构件的温度作用效应时，应采用材料的线膨胀系数αT。常用材料的线膨胀系数可按表9.1.2采用。9.1.2常用材料的线膨胀系数表主要参考欧洲规范的数据确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.3偶然荷载的荷载设计值可直接取用按本章规定的方法确定的偶然荷载标准值。10.1.3与其他可变荷载根据设计基准期通过统计确定荷载标准值的方法不同，在设计中所取的偶然荷载代表值是由有关的权威机构或主管工程人员根据经济和社会政策、结构设计和使用经验按一般性的原则来确定的，因此不考虑荷载分项系数，设计值与标准值取相同的值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【附录A常用材料和构件的自重附录B消防车活荷载考虑覆土厚度影响的折减系数B.0.1当考虑覆土对楼面消防车活荷载的影响时，可对楼面消防车活荷载标准值进行折减，折减系数可按表B.0.1、表B.0.2采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.2连续梁、板的等效均布活荷载，可按单跨简支计算。但计算内力时，仍应按连续考虑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.0.8当荷载分布比较均匀时，主梁上的等效均布活荷载可由全部荷载总和除以全部受荷面积求得。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.4.2基本气温根据当地气象台站历年记录所得的最高温度月的月平均最高气温值和最低温度月的月平均最低气温值资料，经统计分析确定。月平均最高气温和月平均最低气温可假定其服从极值Ⅰ型分布，基本气温取极值分布中平均重现期为50年的值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【附录G结构振型系数的近似值G.0.1结构振型系数应按实际工程由结构动力学计算得出。一般情况下，对顺风向响应可仅考虑第1振型的影响，对圆截面高层建筑及构筑物横风向的共振响应，应验算第1至第4振型的响应。本附录列出相应的前4个振型系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2外观质量止裂带表面应平整、色泽均匀，不得有油迹、机械损伤及其他污物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2外观质量用目测方法检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.2.3结果计算拉伸强度按式(1)计算，精确到1N/cm；断裂伸长率按式(2)计算，精确到1％。式中：TS——拉伸强度，单位为牛顿每厘米(N/cm)；P——最大拉力，单位为牛顿(N)；B——试样宽度，单位为厘米(cm)。式中：E——断裂伸长率，％；L1一一试样起始夹持器间距离120mm；L2——试样断裂时夹持器具间距离，单位为毫米(mm)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【B.3试样制作B.3.1将止裂带按5.3.1规定裁取200mm×150mm的试片2块，两块试片不同表面分别做好记号，以区分被测定的不同表面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录C粘接剪切强度试验方法附录C（规范性附录）粘接剪切强度试验方法C.1原理将规定尺寸的止裂带的两个面分别用聚合物水泥材料与水泥砂浆块粘接，经养护后，在一定的速度下，沿止裂带切向进行拉伸，测定止裂带与水泥砂浆的粘接剪切强度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【1.0.4同一建筑内设置多种使用功能场所时，不同使用功能场所之间应进行防火分隔，该建筑及其各功能场所的防火设计应根据本规范的相关规定确定。1.0.4本条规定了在同一建筑内设置多种使用功能场所时的防火设计原则。当在同一建筑物内设置两种或两种以上使用功能的场所时，如住宅与商店的上下组合建造，幼儿园、托儿所与办公建筑或电影院、剧场与商业设施合建等，不同使用功能区或场所之间需要进行防火分隔，以保证火灾不会相互蔓延。相关防火分隔要求要符合本规范及国家其他有关标准的规定。当同一建筑内，可能会存在多种用途的房间或场所，如办公建筑内设置的会议室、餐厅、锅炉房等，属于同一使用功能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5高架仓库highrackstorage货架高度大于7m且采用机械化操作或自动化控制的货架仓库。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.2高层厂房，甲、乙类厂房的耐火等级不应低于二级，建筑面积不大于300m2的独立甲、乙类单层厂房可采用三级耐火等级的建筑。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.2.2本条为强制性条文。由于高层厂房和甲、乙类厂房的火灾危险性大，火灾后果严重，应有较高的耐火等级，故确定为强制性条文。但是，发生火灾后对周围建筑的危害较小且建筑面积小于等于3002的甲、乙类厂房，可以采用三级耐火等级建筑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.5锅炉房的耐火等级不应低于二级，当为燃煤锅炉房且锅炉的总蒸发量不大于4t/h时，可采用三级耐火等级的建筑。3.2.5锅炉房属于使用明火的丁类厂房。燃油、燃气锅炉房的火灾危险性大于燃煤锅炉房，火灾事故也比燃煤的多，且损失严重的火灾中绝大多数是三级耐火等级的建筑，故本条规定锅炉房应采用一、二级耐火等级建筑。每小时总蒸发量不大于4t的燃煤锅炉房，一般为规模不大的企业或非采暖地区的工厂，专为厂房生产用汽而设置的、规模较小的锅炉房，建筑面积一般为3502～4002，故这些建筑可采用三级耐火等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.14二级耐火等级多层厂房和多层仓库内采用预应力钢筋混凝土的楼板，其耐火极限不应低于0.75h。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.3.7厂房内的丙类液体中间储罐应设置在单独房间内，其容量不应大于5m3。设置中间储罐的房间，应采用耐火极限不低于3.00h的防火隔墙和1.50h的楼板与其他部位分隔，房间门应采用甲级防火门。3.3.7本条要求主要为防止液体流散或储存丙类液体的储罐受外部火的影响。条文中的“容量不应大于5m3”是指每个设置丙类液体储罐的单独房间内储罐的容量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.5丙、丁、戊类厂房与民用建筑的耐火等级均为一、二级时，丙、丁、戊类厂房与民用建筑的防火间距可适当减小，但应符合下列规定：1当较高一面外墙为无门、窗、洞口的防火墙，或比相邻较低一座建筑屋面高15m及以下范围内的外墙为无门、窗、洞口的防火墙时，其防火间距不限；2相邻较低一面外墙为防火墙，且屋顶无天窗、屋顶的耐火极限不低于1.00h，或相邻较高一面外墙为防火墙，且墙上开口部位采取了防火措施，其防火间距可适当减小，但不应小于4m。3.4.5本条根据上面几条说明的情况和本规范第3.4.1条、第5.2.2条规定的防火间距，考虑建筑及其灭火救援需要，规定了厂房与民用建筑物的防火间距可适当减小的条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.10汽车加油、加气站和加油加气合建站的分级，汽车加油、加气站和加油加气合建站及其加油（气）机、储油（气）罐等与站外明火或散发火花地点、建筑、铁路、道路的防火间距以及站内各建筑或设施之间的防火间距，应符合现行国家标准《汽车加油加气站设计与施工规范》GB50156的规定。3.4.10现行国家标准《汽车加油加气站设计与施工规范》GB50156对加气站、加油站及其附属建筑物之间和加气站、加油站与其他建筑物的防火间距，均有详细要求。考虑到规范本身的体系和方便执行，为避免重复和矛盾，本规范未再规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.6.2有爆炸危险的厂房或厂房内有爆炸危险的部位应设置泄压设施。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.6.2本条为强制性条文。一般，等量的同一爆炸介质在密闭的小空间内和在开敞的空间爆炸，爆炸压强差别较大。在密闭的空间内，爆炸破坏力将大很多，因此相对封闭的有爆炸危险性厂房需要考虑设置必要的泄压设施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.6.10有爆炸危险区域内的楼梯间、室外楼梯或有爆炸危险的区域与相邻区域连通处，应设置门斗等防护措施。门斗的隔墙应为耐火极限不应低于2.00h的防火隔墙，门应采用甲级防火门并应与楼梯间的门错位设置。3.6.10在有爆炸危险的甲、乙类厂房或场所中，有爆炸危险的区域与相邻的其他有爆炸危险或无爆炸危险的生产区域因生产工艺需要连通时，要尽量在外墙上开门，利用外廊或阳台联系或在防火墙上做门斗，门斗的两个门错开设置。考虑到对疏散楼梯的保护，设置在有爆炸危险场所内的疏散楼梯也要考虑设置门斗，以此缓冲爆炸冲击波的作用，降低爆炸对疏散楼梯间的影响。此外，门斗还可以限制爆炸性可燃气体、可燃蒸气混合物的扩散。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.4甲、乙、丙类液体储罐区，液化石油气储罐区，可燃、助燃气体储罐区和可燃材料堆场，应与装卸区、辅助生产区及办公区分开布置。4.1.4装卸设施设置在储罐区内或距离储罐区较近，当储罐发生泄漏、有汽车出入或进行装卸作业时，存在爆燃引发火灾的危险。这些场所在设计时应首先考虑按功能进行分区，储罐与其装卸设施及辅助管理设施分开布置，以便采取隔离措施和实施管理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.4甲、乙、丙类液体储罐区，液化石油气储罐区，可燃、助燃气体储罐区和可燃材料堆场，应与装卸区、辅助生产区及办公区分开布置。4.1.4装卸设施设置在储罐区内或距离储罐区较近，当储罐发生泄漏、有汽车出入或进行装卸作业时，存在爆燃引发火灾的危险。这些场所在设计时应首先考虑按功能进行分区，储罐与其装卸设施及辅助管理设施分开布置，以便采取隔离措施和实施管理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2甲、乙、丙类液体储罐（区）的防火间距4.2甲、乙、丙类液体储罐（区）的防火间距本节规定主要针对工业企业内以及独立建设的甲、乙、丙类液体储罐（区）。为便于规范执行和标准间的协调，有关专业石油库的储罐布置及储罐与库内外建筑物的防火间距，应执行现行国家标准《石油库设计规范》GB50074的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2甲、乙、丙类液体储罐（区）的防火间距4.2甲、乙、丙类液体储罐（区）的防火间距本节规定主要针对工业企业内以及独立建设的甲、乙、丙类液体储罐（区）。为便于规范执行和标准间的协调，有关专业石油库的储罐布置及储罐与库内外建筑物的防火间距，应执行现行国家标准《石油库设计规范》GB50074的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4当单罐容量不大于1000m3且采用固定冷却系统时，甲、乙类液体的地上式固定顶储罐之间的防火间距不应小于0.6D。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.10零位罐与所属铁路装卸线的距离不应小于6m。4.2.10零位储罐罐容较小，是铁路槽车向储罐卸油作业时的缓冲罐。零位罐置于低处，铁路槽车内的油品借助液位高程自流进零位罐，然后利用油泵送入储罐。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3可燃、助燃气体储罐（区）的防火间距4.3可燃、助燃气体储罐（区）的防火间距4.3.1可燃气体储罐与建筑物、储罐、堆场等的防火间距应符合下列规定：1湿式可燃气体储罐与建筑物、储罐、堆场等的防火间距不应小于表4.3.1的规定；表4.3.1湿式可燃气体储罐与建筑物、储罐、堆场等的防火间距（m）注：固定容积可燃气体储罐的总容积按储罐几何容积（m3）和设计储存压力（绝对压力，105Pa）的乘积计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.3.5液氧储罐周围5m范围内不应有可燃物和沥青路面。4.3.5当液氧储罐泄漏的液氧气化后，与稻草、木材、刨花、纸屑等可燃物以及溶化的沥青接触时，遇到火源容易引起猛烈的燃烧，致使火势扩大和蔓延，故规定其周围一定范围内不应存在可燃物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.4.3液化石油气储罐与所属泵房的防火间距不应小于15m。当泵房面向储罐一侧的外墙采用无门、窗、洞口的防火墙时，防火间距可减至6m。液化石油气泵露天设置在储罐区内时，储罐与泵的防火间距不限。4.4.3对于液化石油气储罐与所属泵房的距离要求，主要考虑泵房的火灾不要引发储罐爆炸着火，也是扑灭泵房火灾所需的最小安全距离。为满足液化石油气泵房正常运行，当泵房面向储罐一侧的外墙采用无门窗洞口的防火墙时，防火间距可适当调整。液化石油气泵露天设置时，对防火是有利的，为更好地满足工艺需要，对其与储罐的距离可不限。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3A除木结构建筑外，老年人照料设施的耐火等级不应低于三级。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）5.1.3A新增条文。本条为强制性条文。老年人照料设施中的大部分人员年老体弱，行动不便，要求老年人照料设施具有较高的耐火等级，有利于火灾扑救和人员疏散。但考虑到我国各地实际和利用既有建筑改造等情况，当采用三级耐火等级的建筑时，要根据本规范第5.3.1A条的要求控制其建筑总层数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.7建筑中的非承重外墙、房间隔墙和屋面板，当确需要采用金属夹芯板材时，其芯材应为不燃材料，且耐火极限应符合本规范有关规定。5.1.7本条对民用建筑内采用金属夹芯板的芯材燃烧性能和耐火极限作了规定，有关说明见本规范第3.2.17条的条文说明。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.9建筑内预制钢筋混凝土构件的节点外露部位，应采取防火保护措施，且节点的耐火极限不应低于相应构件的耐火极限。5.1.9对于装配式钢筋混凝土结构和钢结构，其节点缝隙和明露钢支承构件部位一般是构件的防火薄弱环节，容易被忽视，而这些部位却是保证结构整体承载力的关键部位，要求采取防火保护措施。在经过防火保护处理后，该节点的耐火极限要不低于本章对该节点部位连接构件中要求耐火极限最高者。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.2.5民用建筑与燃气调压站、液化石油气气化站或混气站、城市液化石油气供应站瓶库等的防火间距，应符合现行国家标准《城镇燃气设计规范》GB50028的规定。5.2.5对于民用建筑与燃气调压站、液化石油气气化站、混气站和城市液化石油气供应站瓶库等之间的防火间距，经协商，在现行国家标准《城镇燃气设计规范》GB50028中进行规定，本规范未再作要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.3商店建筑、展览建筑采用三级耐火等级建筑时，不应超过2层；采用四级耐火等级建筑时，应为单层。营业厅、展览厅设置在三级耐火等级的建筑内时，应布置在首层或二层；设置在四级耐火等级的建筑内时，应布置在首层。营业厅、展览厅不应设置在地下三层及以下楼层。地下或半地下营业厅、展览厅不应经营、储存和展示甲、乙类火灾危险性物品。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）5.4.3本条为强制性条文。本条规定主要为保证人员疏散安全和便于火灾扑救。甲、乙类火灾危险性物品，极易燃烧、难以扑救，故严格规定营业厅、展览厅不得经营、展示，仓库不得储存此类物品。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.14公共建筑内的客、货电梯宜设置电梯候梯厅，不宜直接设置在营业厅、展览厅、多功能厅等场所内。老年人照料设施内的非消防电梯应采取防烟措施，当火灾情况下需用于辅助人员疏散时，该电梯及其设置应符合本规范有关消防电梯及其设置的要求。5.5.14建筑内的客货电梯一般不具备防烟、防火、防水性能，电梯井在火灾时可能会成为加速火势蔓延扩大的通道，而营业厅、展览厅、多功能厅等场所是人员密集、可燃物质较多的空间，火势蔓延、烟气填充速度较快。因此，应尽量避免将电梯井直接设置在这些空间内，要尽量设置电梯间或设置在公共走道内，并设置侯梯厅，以减小火灾和烟气的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.4建筑内的防火墙不宜设置在转角处，确需设置时，内转角两侧墙上的门、窗、洞口之间最近边缘的水平距离不应小于4.0m；采取设置乙级防火窗等防止火灾水平蔓延的措施时，该距离不限。6.1.4火灾事故表明，防火墙设在建筑物的转角处且防火墙两侧开设门窗等洞口时，如门窗洞口采取防火措施，则能有效防止火势蔓延。设置不可开启窗扇的乙级防火窗、火灾时可自动关闭的乙级防火窗、防火卷帘或防火分隔水幕等，均可视为能防止火灾水平蔓延的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3屋顶、闷顶和建筑缝隙6.3屋顶、闷顶和建筑缝隙6.3.1在三、四级耐火等级建筑的闷顶内采用可燃材料作绝热层时，屋顶不应采用冷摊瓦。闷顶内的非金属烟囱周围0.5m、金属烟囱0.7m范围内，应采用不燃材料作绝热层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.4.13防火隔间的设置应符合下列规定：1防火隔间的建筑面积不应小于6.0m2；2防火隔间的门应采用甲级防火门；3不同防火分区通向防火隔间的门不应计入安全出口，门的最小间距不应小于4m；4防火隔间内部装修材料的燃烧性能应为A级；5不应用于除人员通行外的其他用途。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.7除本规范第6.7.3条规定的情况外，当建筑的外墙外保温系统按本节规定采用燃烧性能为B1、B2级的保温材料时，应符合下列规定：1除采用B1级保温材料且建筑高度不大于24m的公共建筑或采用B1级保温材料且建筑高度不大于27m的住宅建筑外，建筑外墙上门、窗的耐火完整性不应低于0.50h；2应在保温系统中每层设置水平防火隔离带。防火隔离带应采用燃烧性能为A级的材料，防火隔离带的高度不应小于300mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.7条第1款是指采用B2级保温材料的建筑，以及采用B1级保温材料且建筑高度大于24m的公共建筑或采用B1级保温材料且建筑高度大于27m的住宅建筑。有耐火完整性要求的窗，其耐火完整性按照现行国家标准《镶玻璃构件耐火试验方法》GB/T12513中对非隔热性镶玻璃构件的试验方法和判定标准进行测定。有耐火完整性要求的门，其耐火完整性按照国家标准《门和卷帘耐火试验方法》GB/T7633的有关规定进行测定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.7.7条第1款是指采用B2级保温材料的建筑，以及采用B1级保温材料且建筑高度大于24m的公共建筑或采用B1级保温材料且建筑高度大于27m的住宅建筑。有耐火完整性要求的窗，其耐火完整性按照现行国家标准《镶玻璃构件耐火试验方法》GB/T12513中对非隔热性镶玻璃构件的试验方法和判定标准进行测定。有耐火完整性要求的门，其耐火完整性按照国家标准《门和卷帘耐火试验方法》GB/T7633的有关规定进行测定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.5供消防救援人员进入的窗口的净高度和净宽度均不应小于1.0m，下沿距室内地面不宜大于1.2m，间距不宜大于20m且每个防火分区不应少于2个，设置位置应与消防车登高操作场地相对应。窗口的玻璃应易于破碎，并应设置可在室外易于识别的明显标志。7.2.5本条确定的救援口大小是满足一个消防员背负基本救援装备进入建筑的基本尺寸。为方便实际使用，不仅该开口的大小要在本条规定的基础上适当增大，而且其位置、标识设置也要便于消防员快速识别和利用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.2消防电梯应分别设置在不同防火分区内，且每个防火分区不应少于1台。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）7.3.2本条为强制性条文。建筑内的防火分区具有较高的防火性能。一般，在火灾初期，较易将火灾控制在着火的一个防火分区内，消防员利用着火区内的消防电梯就可以进入着火区直接接近火源实施灭火和搜索等其他行动。对于有多个防火分区的楼层，即使一个防火分区的消防电梯受阻难以安全使用时，还可利用相邻防火分区的消防电梯。因此，每个防火分区应至少设置一部消防电梯。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.3.7消防电梯的井底应设置排水设施，排水井的容量不应小于2m3，排水泵的排水量不应小于10L/s。消防电梯间前室的门口宜设置挡水设施。7.3.7火灾时，应确保消防电梯能够可靠、正常运行。建筑内发生火灾后，一旦自动喷水灭火系统动作或消防队进入建筑展开灭火行动，均会有大量水在楼层上积聚、流散。因此，要确保消防电梯在灭火过程中能保持正常运行，消防电梯井内外就要考虑设置排水和挡水设施，并设置可靠的电源和供电线路。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.2直升机停机坪应符合下列规定：1设置在屋顶平台上时，距离设备机房、电梯机房、水箱间、共用天线等突出物不应小于5m；2建筑通向停机坪的出口不应少于2个，每个出口的宽度不宜小于0.90m；3四周应设置航空障碍灯，并应设置应急照明；4在停机坪的适当位置应设置消火栓；5其他要求应符合国家现行航空管理有关标准的规定。7.4.2为确保直升机安全起降，本条规定了设置屋顶停机坪时对屋顶的基本要求。有关直升机停机坪和屋顶承重等其他技术要求，见行业标准《民用直升机场飞行场地技术标准》MH5013-2008和《军用永备直升机机场场道工程建设标准》GJB3502-1998。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.5总容积大于50m3或单罐容积大于20m3的液化石油气储罐（区）应设置固定水冷却设施，埋地的液化石油气储罐可不设置固定喷水冷却装置。总容积不大于50m3或单罐容积不大于20m3的液化石油气储罐（区），应设置移动式水枪。8.1.4、8.1.5这两条规定了可燃液体储罐或罐区和可燃气体储罐或罐区设置冷却水系统的范围，有关要求还要符合相应专项标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.8消防水泵房和消防控制室应采取防水淹的技术措施。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）8.1.8本条为强制性条文。本条是根据近年来一些重特大火灾事故的教训确定的。在实际火灾中，有不少消防水泵房和消防控制室被淹或因进水而无法使用，严重影响自动消防设施的灭火、控火效果，影响灭火救援行动。因此，既要通过合理确定这些房间的布置楼层和位置，也要采取门槛、排水措施等方法阻止灭火或自动喷水等灭火设施动作后的水积聚而致消防控制设备或消防水泵、消防电源与配电装置等被淹。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.8消防水泵房和消防控制室应采取防水淹的技术措施。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）8.1.8本条为强制性条文。本条是根据近年来一些重特大火灾事故的教训确定的。在实际火灾中，有不少消防水泵房和消防控制室被淹或因进水而无法使用，严重影响自动消防设施的灭火、控火效果，影响灭火救援行动。因此，既要通过合理确定这些房间的布置楼层和位置，也要采取门槛、排水措施等方法阻止灭火或自动喷水等灭火设施动作后的水积聚而致消防控制设备或消防水泵、消防电源与配电装置等被淹。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.6可燃气体管道和甲、乙、丙类液体管道不应穿过通风机房和通风管道，且不应紧贴通风管道的外壁敷设。9.1.6火灾事故表明，通风系统中的通风管道可能成为建筑火灾和烟气蔓延的通道。本条规定主要为避免这两类管道相互影响，防止火灾和烟气经由通风管道蔓延。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.2.5供暖管道与可燃物之间应保持一定距离，并应符合下列规定：1当供暖管道的表面温度大于100℃时，不应小于100mm或采用不燃材料隔热；2当供暖管道的表面温度不大于100℃时，不应小于50mm或采用不燃材料隔热。9.2.4～9.2.5供暖管道长期与可燃物体接触，在特定条件下会引起可燃物体蓄热、分解或炭化而着火，需采取必要的隔热防火措施。一般，可将供暖管道与可燃物保持一定的距离。本条规定的距离，在有条件时应尽可能加大。若保持一定距离有困难时，可采用不燃材料对供暖管道进行隔热处理，如外包覆绝热性能好的不燃烧材料等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.4空气中含有易燃、易爆危险物质的房间，其送、排风系统应采用防爆型的通风设备。当送风机布置在单独分隔的通风机房内且送风干管上设置防止回流设施时，可采用普通型的通风设备。9.3.4在风机停机时，一般会出现空气从风管倒流到风机的现象。当空气中含有易燃或易爆炸物质且风机未做防爆处理时，这些物质会随之被带到风机内，并因风机产生的火花而引起爆炸，故风机要采取防爆措施。一般，可采用有色金属制造的风机叶片和防爆的电动机。若通风机设置在单独隔开的通风机房内，在送风干管内设置止回阀，即顺气流方向开启的单向阀，能防止危险物质倒流到风机内，且通风机房发生火灾后也不致蔓延至其它房间，因此可采用普通的通风设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【10.1.3除本规范第10.1.1和10.1.2条外的建筑物、储罐（区）和堆场等的消防用电，可按三级负荷供电。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【10.1.8消防控制室、消防水泵房、防烟和排烟风机房的消防用电设备及消防电梯等的供电，应在其配电线路的最末一级配电箱处设置自动切换装置。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）10.1.8本条为强制性条文。本条要求也是保证消防用电供电可靠性的一项重要措施。本条规定的最末一级配电箱：对于消防控制室、消防水泵房、防烟和排烟风机房的消防用电设备及消防电梯等，为上述消防设备或消防设备室处的最末级配电箱；对于其他消防设备用电，如消防应急照明和疏散指示标志等，为这些用电设备所在防火分区的配电箱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.4火灾自动报警系统12.4火灾自动报警系统12.4.1隧道入口外100m～150m处，应设置隧道内发生火灾时能提示车辆禁入隧道的警报信号装置。12.4.1隧道内发生火灾时，隧道外行驶的车辆往往还按正常速度驶入隧道，对隧道内的情况多处于不知情的状态，故规定本条要求，以警示并阻止后续车辆进入隧道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.5.2隧道的消防电源及其供电、配电线路等的其他要求应符合本规范第10.1节的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.2建筑层数应按建筑的自然层数计算，下列空间可不计入建筑层数：1室内顶板面高出室外设计地面的高度不大于1.5m的地下或半地下室；2设置在建筑底部且室内高度不大于2.2m的自行车库、储藏室、敞开空间；3建筑屋顶上突出的局部设备用房、出屋面的楼梯间等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.3堆场之间的防火间距应为两堆场中相邻堆垛外缘的最近水平距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【B.0.5建筑物、储罐或堆场与道路、铁路的防火间距，应为建筑外墙、储罐外壁或相邻堆垛外缘距道路最近一侧路边或铁路中心线的最小水平距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6锚杆(索)anchor(anchorage)将拉力传至稳定岩土层的构件(或系统)。当采用钢绞线或高强钢丝束并施加一定的预拉应力时，称为锚索。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.11桩板式挡墙pile-sheetretaining由抗滑桩和桩间挡板等构件组成的支护结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.14软弱结构面weakstructuralplane断层破碎带、软弱夹层、含泥或岩屑等结合程度很差、抗剪强度极低的结构面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.14软弱结构面weakstructuralplane断层破碎带、软弱夹层、含泥或岩屑等结合程度很差、抗剪强度极低的结构面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.23系统锚杆systemofanchorbars为保证边坡整体稳定，在坡体上按一定方式设置的锚杆群。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.2材料性能和抗力性能c——岩土体的黏聚力；滑移面的黏聚力；c′——有效应力的岩土体的黏聚力；cs——边坡外倾软弱结构面的黏聚力；φ——岩土体的内摩擦角；φ′——有效应力的岩土体的内摩擦角；φs——边坡外倾软弱结构面内摩擦角；γ——岩土体的重度；γ′——岩土体的浮重度；γsat——岩土体的饱和重度；γw——水的重度；Dr——土体的相对密实度；ωL——土体的液限；IL——土的液性指数；μ——挡墙底与地基岩土体的摩擦系数；ρ——地震角。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3.1一般规定3基本规定3.1一般规定3.1.1建筑边坡工程设计时应取得下列资料：1工程用地红线图、建筑平面布置总图、相邻建筑物的平、立、剖面和基础图等；2场地和边坡勘察资料；3边坡环境资料；4施工条件、施工技术、设备性能和施工经验等资料；5有条件时宜取得类似边坡工程的经验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.3岩质边坡的破坏形式应按表4.1.3划分。表4.1.3岩质边坡的破坏形式分类4.1.3本条为原规范第3.1.2条。本次在崩塌破坏模式中增加了常见的坡顶破坏模式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.5边坡稳定性计算应根据不同的工况选择相应的抗剪强度指标。土质边坡按水土合算原则计算时，地下水位以下宜采用土的饱和自重固结不排水抗剪强度指标；按水土分算原则计算时，地下水位以下宜采用土的有效抗剪强度指标。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5边坡稳定性评价5.1一般规定5边坡稳定性评价5.1一般规定5.1.1下列建筑边坡应进行稳定性评价：1选作建筑场地的自然斜坡；2由于开挖或填筑形成、需要进行稳定性验算的边坡；3施工期出现新的不利因素的边坡；4运行期条件发生变化的边坡。5.1.1施工期出现新的不利因素的边坡，指在建筑和边坡加固措施尚未完成的施工阶段可能出现显著变形、破坏及其他显著影响边坡稳定性因素的边坡。对于这些边坡，应对施工期出现新的不利因素作用下的边坡稳定性作出评价。运行期条件发生变化的边坡，指在边坡运行期由于新建工程等而改变坡形(如加高、开挖坡脚等)、水文地质条件、荷载及安全等级的边坡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.7边坡坡体中有地下水形成渗流时，作用于支护结构上的侧压力，除按本规范第6.2.6条计算外，尚应按国家现行有关标准的规定计算渗透力。6.2.6、6.2.7采用水土分算还是水土合算，是当前有争议的问题。一般认为，对砂土与粉土采用水土分算，黏性土采用水土合算。水土分算时采用有效应力抗剪强度；水土合算时采用总应力抗剪强度。对正常固结土，一般以室内自重固结下不排水指标求主动土压力；以不固结不排水指标求被动土压力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.4当岩质边坡的坡面为倾斜、坡顶水平、无超载时，岩石压力的合力可按本规范公式(6.2.10-1)计算。当岩体存在外倾结构面时，θ可取外倾结构面的倾角，抗剪强度指标取外倾结构面的抗剪强度指标；当存在多个外倾结构面时，应分别计算，取其中的最大值为设计值。6.3.4当岩石边坡的坡面为倾斜时，根据平面滑裂面假定，得到了岩石压力计算公式与滑裂面的计算公式[同公式(6.2.10)]，如果岩体中存在外倾结构面时，滑裂面的倾角取外倾结构面的倾角。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7坡顶有重要建(构)筑物的边坡工程7.1一般规定7坡顶有重要建(构)筑物的边坡工程7.1一般规定7.1.1本章适用于抗震设防烈度为7度及7度以下地区、建(构)筑物位于岩土质边坡塌滑区、土质边坡1倍边坡高度和岩质边坡0.5倍边坡高度范围的边坡工程。7.1.1本条确定了本章的适用范围及坡顶有建(构)筑物时边坡工程的分类。可分为坡顶有既有建(构)筑物的边坡工程、边坡与坡顶建(构)筑物同步施工的边坡工程及坡顶新建建(构)筑物的既有边坡工程。对7度以上地区，可参照本章相关规定并结合地区特点加强处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3稳定性较差的边坡开挖方案应按不利工况进行边坡稳定和变形验算，当开挖的边坡稳定性不满足要求时，应采取措施增强施工期边坡稳定性。7.4.3稳定性较差的岩土边坡(较软弱的土边坡，有外倾软弱结构面的岩石边坡，潜在滑坡等)开挖时，不利组合荷载下的不利工况时边坡的稳定和变形控制应满足有关规定要求，避免出现施工事故，必要时应采取施工措施增强施工期的稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.2.1锚杆(索)轴向拉力标准值应按下式计算：式中：Nak——相应于作用的标准组合时锚杆所受轴向拉力(kN)；Htk——锚杆水平拉力标准值(kN)；α——锚杆倾角(°)。8.2.1用于边坡支护的锚杆轴向拉力Nak是荷载分项系数1.0的荷载效应基本组合时，锚杆挡墙计算求得的锚杆拉力组合值，可按本规范第6章的静力平衡法或等值梁法(附录F)计算的锚杆挡墙支点力求得。用于滑坡和边坡抗滑稳定支护的锚杆轴向拉力为荷载分项系数1.0时，用满足滑坡和边坡安全稳定系数(表5.3.2)时的滑坡推力和边坡推力对锚杆挡墙计算求得。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.3原材料8.3原材料8.3.1锚杆(索)原材料性能应符合国家现行标准的有关规定，并应满足设计要求，方便施工，且材料之间不应产生不良影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.5套管材料和波纹管应符合下列规定：1具有足够的强度，保证其在加工和安装过程中不损坏；2具有抗水性和化学稳定性；3与水泥浆、水泥砂浆或防腐油脂接触无不良反应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.7导向帽、隔离架应由钢、塑料或其他对杆体无害的材料组成，不得使用木质隔离架。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.5预应力锚杆传力结构应符合下列规定：1预应力锚杆传力结构应有足够的强度、刚度、韧性和耐久性；2强风化或软弱破碎岩质边坡和土质边坡宜采用框架格构型钢筋混凝土传力结构；3对Ⅰ、Ⅱ类及完整性好的Ⅲ类岩质边坡，宜采用墩座或地梁型钢筋混凝土传力结构；4传力结构与坡面的结合部位应做好防排水设计及防腐措施；5承压板及过渡管宜由钢板和钢管制成，过渡管钢管壁厚不宜小于5mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.4填方锚杆挡墙在设计和施工时应采取有效措施防止新填方土体沉降造成的锚杆附加拉应力过大。高度较大的新填方边坡不宜采用锚杆挡墙方案。9.1.4填方锚杆挡土墙垮塌事故经验证实，控制好填方的质量及采取有效措施减小新填土沉降压缩、固结变形对锚杆拉力增加和对挡墙的附加推力增加是高填方锚杆挡墙成败关键。因此本条规定新填方锚杆挡墙应作特殊设计，采取有效措施控制填方对锚杆拉力增加过大的不利情况发生。当新填方边坡高度较大且无成熟的工程经验时，不宜采用锚杆挡墙方案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.10锚杆挡墙立柱的顶部宜设置钢筋混凝土构造连梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.11当锚杆挡墙的锚固区内有建(构)筑物基础传递较大荷载时，除应验算挡墙的整体稳定性外，还应适当加长锚杆，并采用长短相间的设置方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.11当锚杆挡墙的锚固区内有建(构)筑物基础传递较大荷载时，除应验算挡墙的整体稳定性外，还应适当加长锚杆，并采用长短相间的设置方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9.4.2对施工期处于不利工况的锚杆挡墙，应按临时性支护结构进行验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.2锚喷支护边坡时，锚杆计算应符合本规范第8.2.2～8.2.4条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【10.2.3岩石锚杆总长度应符合本规范第8.4.1条的相关规定。10.2.1～10.2.3锚喷支护边坡的整体稳定性计算，边坡侧压力及分布图形，锚杆总长度以及锚杆计算均按本规范第6章和第7章相关规定执行。本条说明锚喷支护的锚杆轴向拉力标准值的计算方法，但顶层锚杆应按本规范第9.2.5条应力分布图形中的顶部梯形分布图进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.4采用局部锚杆加固不稳定岩石块体时，锚杆承载力应符合下式的规定：Kb(Gt－?Gn－cA)≤∑Nakti＋?∑Nakni(10.2.4)式中：A——滑动面面积(m2)；c——滑移面的黏聚力(kPa)；?——滑动面上的摩擦系数；Gt、Gn——分别为不稳定块体自重在平行和垂直于滑面方向的分力(kN)；Nakti、Nakni——单根锚杆轴向拉力在抗滑方向和垂直于滑动面方向上的分力(kN)；Kb——锚杆钢筋抗拉安全系数，按本规范第8.2.2条规定取值。10.2.4本条说明用局部锚杆加固不稳定块体的具体计算方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.4.3Ⅲ类岩体边坡应采用逆作法施工，Ⅱ类岩体边坡可部分采用逆作法施工。10.4.3锚喷支护应尽量采用部分逆作法施工，这样既能确保工程开挖中的安全，又便于施工。但应注意，对未支护开挖段岩体的高度与宽度应依据岩体的破碎、风化程度作严格控制，以免施工中出现事故。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【10.4.3Ⅲ类岩体边坡应采用逆作法施工，Ⅱ类岩体边坡可部分采用逆作法施工。10.4.3锚喷支护应尽量采用部分逆作法施工，这样既能确保工程开挖中的安全，又便于施工。但应注意，对未支护开挖段岩体的高度与宽度应依据岩体的破碎、风化程度作严格控制，以免施工中出现事故。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2设计计算11.2设计计算11.2.1土质边坡采用重力式挡墙高度不小于5m时，主动土压力宜按本规范第6.2节计算的主动土压力值乘以增大系数确定。挡墙高度5m～8m时增大系数宜取1.1，挡墙高度大于8m时增大系数宜取1.2。11.2.1对于高大挡土墙，通常不允许出现达到极限状态的位移值，因此土压力计算时考虑增大系数，同时也与现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【11.2.2重力式挡墙设计应进行抗滑移和抗倾覆稳定性验算。当挡墙地基软弱、有软弱结构面或位于边坡坡顶时，还应按本规范第5章有关规定进行地基稳定性验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.5地震工况时，重力式挡墙的抗滑移稳定系数不应小于1.10，抗倾覆稳定性不应小于1.30。11.2.3～11.2.5抗滑移稳定性及抗倾覆稳定性验算是重力式挡墙设计中十分重要的一环，式(11.2.3-1)及式(11.2.4-1)应得到满足。当抗滑移稳定性不满足要求时，可采取增大挡墙断面尺寸、墙底做成逆坡、换土做砂石垫层等措施使抗滑移稳定性满足要求。当抗倾覆稳定性不满足要求时，可采取增大挡墙断面尺寸、增长墙趾或改变墙背做法(如在直立墙背上做卸荷台)等措施使抗倾覆稳定性满足要求。地震工况时，土压力按本规范第6章有关规定进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.5地震工况时，重力式挡墙的抗滑移稳定系数不应小于1.10，抗倾覆稳定性不应小于1.30。11.2.3～11.2.5抗滑移稳定性及抗倾覆稳定性验算是重力式挡墙设计中十分重要的一环，式(11.2.3-1)及式(11.2.4-1)应得到满足。当抗滑移稳定性不满足要求时，可采取增大挡墙断面尺寸、墙底做成逆坡、换土做砂石垫层等措施使抗滑移稳定性满足要求。当抗倾覆稳定性不满足要求时，可采取增大挡墙断面尺寸、增长墙趾或改变墙背做法(如在直立墙背上做卸荷台)等措施使抗倾覆稳定性满足要求。地震工况时，土压力按本规范第6章有关规定进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.4.4当填方挡墙墙后地面的横坡坡度大于1：6时，应进行地面粗糙处理后再填土。11.4.4本条规定是为了避免填方沿原地面滑动。填方基底处理办法有铲除草皮和耕植土、开挖台阶等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【12.2.2计算挡墙实际墙背和墙踵板的土压力时，可不计填料与板间的摩擦力。12.2.2计算挡墙实际墙背和墙踵板的土压力时，可不计填料与板间的摩擦力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.3.7对软弱地基或填方地基，当地基承载力不满足设计要求时，应进行地基处理或采用桩基础方案。12.3.6、12.3.7挡墙基础是保证挡墙安全正常工作的十分重要的部分。实际工程中许多挡墙破坏都是地基基础设计不当引起的。因此设计时必须充分掌握工程地质及水文地质条件，在安全、可靠、经济的前提下合理选择基础形式，采取恰当的地基处理措施。当挡墙纵向坡度较大时，为减少开挖及挡墙高度，节省造价，在保证地基承载力的前提下可设计成台阶形。当地基为软土层时，可采用换土层法或采用桩基础等地基处理措施。不应将基础置于未经处理的地层上。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.4施工12.4施工12.4.1施工时应做好排水系统，避免水软化地基的不利影响，基坑开挖后应及时封闭。12.4.1本条规定在施工时应做好地下水、地表水及施工用水的排放工作，避免水软化地基，降低地基承载力。基坑开挖后应及时进行封闭和基础施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.2施工时应清除填土中的草和树皮、树根等杂物。在墙身混凝土强度达到设计强度的70％后方可填土，填土应分层夯实。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【13桩板式挡墙13.1一般规定13桩板式挡墙13.1一般规定13.1.1桩板式挡墙适用于开挖土石方可能危及相邻建筑物或环境安全的边坡、填方边坡支挡以及工程滑坡治理。13.1.1采用桩板式挡墙作为边坡支护结构时，可有效地控制边坡变形，因而是高大填方边坡、坡顶附近有建筑物挖方边坡的较好支挡形式。桩板式挡墙的桩基施工工艺和桩间是否设置挡板及挡板做法的选择应综合考虑场地条件和施工可行性等多种因素后确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.1.8锚拉式桩板挡墙的锚杆(索)的设计和施工应符合本规范第8章的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【13.2.12锚拉桩采用锚固段为岩石的预应力锚杆(索)或全粘结岩石锚杆时，锚杆(索)可按刚性杆考虑，将桩简化为单跨简支梁或多跨连续梁，计算桩各段内力和位移。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【13.3.6锚拉式桩板挡墙锚孔距桩顶距离不宜小于1500mm，锚固点附近桩身箍筋应适当加密，锚杆(索)构造应按本规范第8.4节有关规定设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【14.1.2有下列情况之一的边坡不应单独采用坡率法，应与其他边坡支护方法联合使用：1放坡开挖对相邻建(构)筑物有不利影响的边坡；2地下水发育的边坡；3软弱土层等稳定性差的边坡；4坡体内有外倾软弱结构面或深层滑动面的边坡；5单独采用坡率法不能有效改善整体稳定性的边坡；6地质条件复杂的一级边坡。14.1.2本条规定对地质条件复杂，破坏后果很严重的边坡工程治理不应单独使用坡率法，单独采用坡率法时可靠性低，因此应与其他边坡支护方法联合使用，可采用坡率法(或边坡上段采用坡率法)提高边坡稳定性，降低边坡下滑力后再采用锚杆挡墙等支护结构，控制边坡的稳定，确保达到安全可靠的效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【14.1.5高度较大的边坡应分级开挖放坡。分级放坡时应验算边坡整体的和各级的稳定性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【14.3.5永久性边坡宜采用锚喷、浆砌片石或格构等构造措施护面。在条件许可时，宜尽量采用格构或其他有利于生态环境保护和美化的护面措施。临时性边坡可采用水泥砂浆护面。14.3.1～14.3.5在坡高范围内，不同的岩土层，可采用不同的坡率放坡。边坡坡率设计应注意边坡环境的防护整治，边坡水系应因势利导保持畅通。考虑到边坡的永久性，坡面应采取保护措施，防止土体流失、岩层风化及环境恶化造成边坡稳定性降低。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【15.4施工15.4施工本部分内容主要参考了国家现行行业标准《公路路基施工技术规范》JTGF10、《铁路路基设计规范》TB10001和《铁路混凝土与砌体工程施工规范》TB10210等规范，并根据建筑边坡与公路和铁路边坡的不同之处进行了相应的调整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【15.4.3砌体护坡工程施工应符合下列规定：1砌体护坡施工前应将坡面整平；在铺设混凝土预制块前，对局部坑洞处应预先采用混凝土或浆砌片石填补平整；2浆砌块石、片石、卵石护坡应采取坐浆法施工，预制块应错缝砌筑；护坡面应平顺，并与相邻坡面顺接；3砂浆初凝后，应立即进行养护；砂浆终凝前，砌块应覆盖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【16.1.4边坡工程的临时性排水设施，应满足坡面水尤其是季节性暴雨、地下水和施工用水等的排放要求，有条件时应结合边坡工程的永久性排水措施进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【16.1.4边坡工程的临时性排水设施，应满足坡面水尤其是季节性暴雨、地下水和施工用水等的排放要求，有条件时应结合边坡工程的永久性排水措施进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.1.5边坡排水应满足使用功能要求、排水结构安全可靠、便于施工、检查和养护维修。16.1.1～16.1.5边坡坡面、地表的排水和地下排水与防渗措施宜统一考虑，使之形成相辅相成的排水、防渗体系。为了确保实践中排水措施的有效性，坡面排水设施需采取措施防止渗漏。边坡排水中的部分内容(如渗沟、跌水、急流槽等)，在建筑室内外排水专业设计中不会涉及，都是交由边坡工程师自己来设计，但在以往的边坡工程设计中没有得到足够重视，因此，在此次规范修订中予以补充。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.4.2截水沟和排水沟施工应符合下列规定：1截水沟和排水沟采用浆砌块石、片石时，砂浆应饱满，沟底表面粗糙；2截水沟和排水沟的水沟线形要平顺，转弯处宜为弧线形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【17.3.6工程滑坡的抗滑桩应从滑坡两端向主轴方向分段间隔施工，开挖中应核实滑动面位置和性状，当与原勘察设计不符时应及时向相关部门反馈信息。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【18.1.2对土石方开挖后不稳定或欠稳定的边坡，应根据边坡的地质特征和可能发生的破坏方式等情况，采取自上而下、分段跳槽、及时支护的逆作法或部分逆作法施工。未经设计许可严禁大开挖、爆破作业。18.1.2对土石方开挖后不稳定的边坡无序大开挖、大爆破造成事故的工程实例太多。采用“自上而下、分阶施工、跳槽开挖、及时支护”的逆作法或半逆作法施工是边坡施工成功经验的总结，应根据边坡的稳定条件选择安全的开挖施工方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【18.5.2边坡施工出现险情时，施工单位应做好边坡支护结构及边坡环境异常情况收集、整理、汇编等工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【18.5.3边坡施工出现险情后，施工单位应会同相关单位查清险情原因，并应按边坡排危抢险方案的原则制定施工抢险方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【19.1.5地表位移监测可采用GPS法和大地测量法，可辅以电子水准仪进行水准测量。在通视条件较差的环境下，采用GPS监测为主；在通视条件较好的情况下采用大地测量法。边坡变形监测与测量精度应符合现行国家标准《工程测量规范》GB50026的有关规定。19.1.5本条给出了地表位移监测的方法和监测精度的基本要求；无论采用何种检测手段，确保监测数据的有效性和可靠性是选择监测方法的前提条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【19.2.6边坡工程质量检测报告应包括下列内容：1工程概况；2检测主要依据；3检测方法与仪器设备型号；4检测点分布图；5检测数据分析；6检测结论。19.2.4～19.2.6给出了混凝土支护结构现场复检、喷射混凝土护壁厚度和强度的检验方法；从对已有边坡工程检测报告的调查发现，检测报告形式繁多，表达内容、方式各不相同，报告水平参差不齐现象十分严重，为此统一规定了边坡工程检测报告的基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【19.3验收19.3验收19.3.1边坡工程验收应取得下列资料：1施工记录、隐蔽工程检查验收记录和竣工图；2边坡工程与周围建(构)筑物位置关系图；3原材料出厂合格证、场地材料复检报告或委托试验报告；4混凝土强度试验报告、砂浆试块抗压强度试验报告；5锚杆抗拔试验等现场实体检测报告；6边坡和周围建(构)筑物监测报告；7勘察报告、设计施工图和设计变更通知、重大问题处理文件及技术洽商记录；8各分项、分部工程验收记录。19.3.1本条规定了边坡工程验收前应获取的基本资料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【19.3.2边坡工程验收应按现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定执行。19.3.2边坡工程属构筑物，工程验收应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.1.2锚杆试验的千斤顶和油泵以及测力计、应变计和位移计等计量仪表应在试验前进行计量检定合格，且精度应经过确认，并在试验期间应保持不变。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【C.3.6锚杆试验完成后应绘制锚杆荷载-位移(Q－s)曲线图。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.3.7符合下列条件时，试验的锚杆应评定为合格：1加载到试验荷载计划最大值后变形稳定；2符合本规范附录C第C.2.8条规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【C.3.8当验收锚杆不合格时，应按锚杆总数的30％重新抽检；重新抽检有锚杆不合格时应全数进行检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【附录D锚杆选型附录D锚杆选型表D锚杆选型附录E锚杆材料附录E锚杆材料E.0.1锚杆材料可根据锚固工程性质、锚固部位和工程规模等因素，选择高强度、低松弛的普通钢筋、预应力螺纹钢筋、预应力钢丝或钢绞线。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.7目标使用年限targetworkinglife既有边坡工程期望使用的年限。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9鉴定单元appraisalunit根据被鉴定边坡工程的支护结构体系、构造特点、结构布置、边坡高度和作用大小等不同所划分的可以独立进行鉴定的区段，每一区段为一鉴定单元。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.4计算系数Fs、Ft——边坡抗滑、抗倾覆稳定安全系数；Fst——整体稳定安全系数；i——计算条块号，从后方起编；n——条块数量；x＇i——第i计算条块与第i＋1计算条块垂直分界面到滑面前端的相对水平距离，是到滑面前端的水平距离与滑面前后端之间水平距离的比值；γ0——支护结构重要性系数；ζL——新增支护结构或构件的抗力发挥系数；——第i计算条块剩余下滑推力向第i＋1计算条块的传递系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.5对使用粘结方法或掺有聚合物加固的支护结构或构件，尚应定期检查其工作状态，检查的时间可由设计单位确定，但第一次时间不应超过10年。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.3既有边坡加固工程勘察时应根据边坡特点、破坏情况、边坡工程鉴定要求和加固方式，有针对性地开展工作。4.1.3既有边坡加固情况不同，勘察工作内容、工作深度也不同，相关标准也有具体要求，这里强调要有针对性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.3既有边坡加固工程勘察时应根据边坡特点、破坏情况、边坡工程鉴定要求和加固方式，有针对性地开展工作。4.1.3既有边坡加固情况不同，勘察工作内容、工作深度也不同，相关标准也有具体要求，这里强调要有针对性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5边坡加固工程勘察报告应包括下列内容：1在查明边坡工程的变形、开裂及破坏原因以及工程地质和水文地质条件的基础上，确定边坡类型和可能的破坏形式；2提供边坡稳定性、变形验算、边坡工程鉴定和加固设计所需的岩土参数；3评价边坡的稳定性，提出稳定性结论；4提出边坡工程加固处理措施和监测方案建议。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.3.2边坡加固工程的稳定性评价包括定性评价和定量评价，应先进行定性评价，后进行定量评价。边坡加固工程的稳定性评价应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3调查与检测5.3调查与检测5.3.1使用条件的调查与检测应包括边坡工程上的作用、使用环境和使用历史三部分，调查中应考虑使用条件在目标使用年限内可能发生的变化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.3调查与检测5.3调查与检测5.3.1使用条件的调查与检测应包括边坡工程上的作用、使用环境和使用历史三部分，调查中应考虑使用条件在目标使用年限内可能发生的变化。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3调查与检测5.3调查与检测5.3.1使用条件的调查与检测应包括边坡工程上的作用、使用环境和使用历史三部分，调查中应考虑使用条件在目标使用年限内可能发生的变化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.3构件的使用性等级评定应通过裂缝、变形、缺陷和损伤、腐蚀等项目对构件正常使用的影响分析确定。评级标准应符合本规范表5.4.1-2的规定。5.5.2、5.5.3给出了单个构件安全性和使用性评级标准，对相应构件验算、评级时应按现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330、《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144和《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292等的有关规定进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.7.7注浆加固法设计、施工及质量检验尚应符合现行行业标准《既有建筑地基基础加固技术规范》JGJ123的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.8.3新增截、排水系统设计应符合下列规定：1对地表水、生活及工业用水，宜在沿坡体直接塌滑区和强变形区以外边缘的汇流区设截水沟，在坡体上沿水流汇集区设排水沟；2对地下水，可根据坡体渗透性及水量等采用垂向孔或斜向孔排水、渗管（井）排水、滤水层，或采用透水材料反压等；3在挡墙墙身上增设泄水孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.8.4地表的截、排水沟的设计应符合下列规定：1截、排水沟的截面形式宜采用矩形或梯形，也可采用半圆形；当通过道路等时，宜采用箱涵或涵洞；2截、排水沟的截面形式及尺寸应根据水量计算确定，最小宽度和深度均不应小于300mm；3当考虑城市排洪要求时，截、排水沟应满足城市防排洪水设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.8.6斜孔排水的设计应符合下列规定：1斜孔应根据坡体地下水情况，设置于汇水面积较大的低凹部位；2孔的直径应根据排水量、钻孔施工机具及孔壁加固材料等确定，且不宜小于50mm，孔的倾斜度宜为10°～15°；3孔壁可选用镀锌铜滤管、塑料滤管、竹管或采用风压吹砂填塞钻孔。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.8.8对整体稳定、坡度较平缓的边坡，可优先采用植被绿化，固土防冲刷。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.8.8对整体稳定、坡度较平缓的边坡，可优先采用植被绿化，固土防冲刷。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.6悬臂式、扶壁式挡墙结构构件的加固应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的有关规定。8.3.6悬臂式、扶壁式挡墙的结构构件包括扶壁、立板（或称面板）、墙趾板和墙蹱板，是混凝土结构构件，无特殊性，可完全按现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的有关规定进行加固，以满足其受力要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.2采用锚固加固法时应符合下列规定：1应优先采用预应力锚杆加固；2锚杆可设于桩身；当锚杆设于桩两侧时，应增设传力构件使新增锚杆和桩变形协调；3当混凝土挡板承载力不足时，可在挡板上加设锚杆及可靠的传力构件。8.4.2桩板挡墙通常采用悬臂桩，桩顶位移过大引起的周边建筑、市政设施损坏的情况较多。采用预应力锚杆加固，可有效控制桩顶位移。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3一级边坡加固工程的监测应符合信息法施工要求，及时提供监测数据和报告。9.1.2、9.1.3当出现下列情况的边坡加固工程应按一级边坡工程进行变形监测，且提出了监测的具体要求。1超过本规范适用高度的边坡工程；2边坡工程塌滑影响区内有重要建筑物、稳定性较差的边坡加固工程；3地质和环境条件很复杂、对边坡加固施工扰动较敏感的边坡加固工程；4已发生严重事故的边坡工程；5采用新结构、新技术的边坡加固工程；6其他可能产生严重后果的边坡加固工程。对边坡加固工程施工难度大、施工过程中易引发事故或灾害的边坡加固工程的变形监测方案应进行专门论证，预防边坡加固过程中产生新的灾害。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.1.4边坡加固工程竣工后的监测要求应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.5与加固边坡工程相邻的独立建筑物的变形监测应符合下列规定：1设置4个以上的观测点，监测建筑物的沉降与水平位移变化情况；2设置不应少于2个观测断面的监测系统，监测建筑物整体倾斜变化情况；3建筑物已出现裂缝时，应根据裂缝分布情况，选择适当数量的控制性裂缝，对其长度、宽度、深度和发展方向的变化情况进行监测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.2对不稳定或欠稳定的边坡工程，应根据加固前边坡工程已发生的变形迹象、地质特征和可能发生的破坏模式等情况，采取有效的措施增加边坡工程稳定性，确保边坡工程和施工安全。严禁无序大开挖、大爆破作业。10.1.2对不稳定或欠稳定以及出现较大变形的边坡工程，施工前须采取措施增加边坡工程的稳定性，确保施工安全。采取特殊施工方法时，应经设计单位许可，否则严禁无序大开挖、大爆破作业施工，预防加固施工中造成边坡工程垮塌。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【10.1.6边坡加固工程施工组织设计除应按规定审核外，尚应经勘察及设计单位等认可。10.1.6由于边坡加固工程的特殊性，同时要执行信息施工法，故施工方案应经地勘及设计单位等认可。地勘及设计单位对施工方案进行审查，主要是审查施工顺序及施工方案等是否与现场情况相符、是否会影响施工质量及施工期的安全等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【B.3.2基础应进行下列检验工作：1目测基础的外观质量；2用检测设备查明基础的质量，用非破损法或局部破损法检测基础材料的强度；3检查钢筋的直径、数量、位置、保护层厚度和锈蚀情况；4对桩基可通过沉降、侧移观测，判断桩基工作状态。B.3.1、B.3.2给出了基础检验应符合的规定及现场检测的几种方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3压型不锈钢板的厚度应通过设计计算确定，且板材公称厚度不应小于0.5mm。4压型不锈钢板表面加工类型应符合现行国家标准《建筑屋面和幕墙用冷轧不锈钢钢板和钢带》GB/T34200的规定，不锈钢板表面宜采用2D、2B、2F、BA等表面加工类型，压型不锈钢板表面处理方式应根据设计要求和使用环境条件确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.4.5隔汽层材料可采用聚乙烯膜、聚丙烯膜、复合聚丙烯膜、防水卷材等，隔汽材料水蒸气透过量不应大于25g/(m2·24h)。4.4.5金属围护系统中隔汽层的使用，可以阻止空气中水汽向围护结构内渗透，有效保证绝热材料的热工性能，水蒸气透过量是其重要指标，故对水蒸气透过量做出了规定，并应达到合理的抗老化和抗撕裂性能。隔汽材料的厚度参照表4进行选择。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.6.2支承结构构件用碳素结构钢和低合金高强度结构钢应采取有效的防腐处理，并应符合下列规定：1当支承结构构件采用热浸镀锌防腐蚀处理时，镀层厚度应符合现行国家标准《金属覆盖层钢铁制件热浸镀锌层技术要求及试验方法》GB/T13912的规定，并应符合本标准附录F的规定。2当支承结构构件采用镀锌板材(带材)冷弯成型时，双面镀锌量不应小于275g/m2，并应满足设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6.3采用铝合金材料的支承结构构件，其型材壁厚不应小于2.5mm，宜采用5×××系列和6×××系列铝合金，并应符合现行国家标准《铝合金建筑型材第1部分：基材》GB5237.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.9.5防坠落设施应具有安全性能检测报告，并应符合设计要求。4.9.5建筑金属屋面用防坠落设施挂点装置宜参考现行国家标准《坠落防护挂点装置》GB30862。防坠落设施作为重要的安全防护设施，应具有可靠性，应由相关资质单位提供安全性能检测后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.3.7当屋面板与外墙板连续设置时，宜在屋面与外墙交界处设置天沟。当外墙板与底面板连续设置时，宜在交界部位设置截水或滴水构造。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.8当底面系统下部为水体或绿化时，宜在金属板内侧设置隔绝水蒸气的构造层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.2应根据地区气候特点，确定建筑物各部位传热系数、选择构造层次及绝热材料种类，通过热工计算确定绝热材料厚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.11.4屋面金属板应伸入天(檐)沟内或伸出檐口外。出挑长度应通过计算确定，且不应小于120mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.11.7建筑金属围护系统泛水板设计应符合下列规定：1泛水板宜采用与外层金属板相同材质材料制作。2泛水板与外层金属板及其他设施的连接应固定牢固、密封防水，并应采取措施适应屋面板、墙面板的伸缩变形。3当设置泛水板时，下部应有可靠支撑。4金属板屋面与突出屋面设施相交处，应采取屋面板断开、伸缩等构造措施。连接处构造应设置泛水板，泛水板应有向上折弯部分，泛水板立边高度不得小于250mm。5.11.7采用滑动式连接的屋面金属板，其沿板型长度方向与墙面间的泛水板应为滑动式连接，并宜符合构造要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.11.17当金属屋面设置板肋夹具时，应根据不同使用要求及板型确定板肋夹具规格及数量，并应连接牢固，且不应影响屋面各项性能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.4建筑金属围护系统的风荷载计算应符合下列规定：1垂直于建筑金属围护系统表面的风荷载标准值，应按下式计算：式中：ωk——风荷载标准值(kN/m2)；βgz——高度z处的阵风系数；μsl——风荷载局部体型系数；μz——风压高度变化系数；ω0——基本风压(kN/m2)。2对房屋高度不大于18m，且房屋高宽比小于1的门式刚架轻型钢结构房屋的风荷载，可按现行国家标准《门式刚架轻型房屋钢结构技术规范》GB51022的相关规定计算。3对重要且体型复杂的建筑，宜由风洞试验确定风荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.4.6当压型金属板的一个波距上作用有集中荷载(F)时，折算线荷载(qre)可按下式计算，并应进行单个波距或整块压型金属板有效截面的弯曲计算：式中：qre——折算线荷载(N/mm)F——集中荷载(N)；施工或检修荷载按1.0kN取值，当超过1.0kN时按实际情况选用；b1——压型金属板波距(mm)；η——折算系数，由实验确定；当无实验依据时，取0.5。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.5连接6.5连接6.5.1固定式连接的承载力应根据金属板温度变化、重力、雪荷载及上部附属物重力等荷载作用进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.5连接6.5连接6.5.1固定式连接的承载力应根据金属板温度变化、重力、雪荷载及上部附属物重力等荷载作用进行计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.5.2扣合型及咬合型屋面板与固定支架连接的承载力应根据试验确定，对重点部位应采取抗风加强措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.7泛水板加工尺寸允许偏差应符合表7.4.7的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.6支承结构构件与固定支架安装7.6支承结构构件与固定支架安装本节支承结构构件安装不包括持力板，持力板安装见7.7节。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.6.5固定支架安装前，应在支承结构构件或固定基层上标出基准线和安装控制点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.11金属面夹芯板安装7.11金属面夹芯板安装7.11.1金属面夹芯板的堆码高度不宜超过1.5m，可采用垫木作为垫材，垫材上下应对齐，间距不宜超过2.0m，且两端不宜悬空。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.11.5当夹芯板墙上安装吊挂件时，应与主体结构相连。当夹芯板墙体穿孔安装吊挂件时，宜采用套管螺栓及垫圈。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.12.3节点部位各构造层应做好收边处理，并应满足防水、热工等设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]